<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/cs/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog</id>
  <updated>2021-03-26T13:10:28+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #29 - Majáky a No Belts</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-29/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-29</id>
    <updated>2021-03-26T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tento týden, pro 26. vydání, znovu budeme mít raritu, dva články! Jako první, TheKool, který nemůže přestat mluvit o svých modulech, zakončí jeho ságu &lt;em&gt;Roh Komplexity&lt;/em&gt; mluvením o majácích a k čemu jsou dobré. Poté, oof2win2 se vrací, aby ukázal jeho mód &lt;em&gt;No Belts&lt;/em&gt;, který dovoluje vytvoří zajímavou a alternativní...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #28 - ROFL</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-28/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-28</id>
    <updated>2021-03-19T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;V tomto hezkém březnovém týdnu, poprvé kontribující Ph.X pmluví o jejich velmi kompartmentalizovaném systému pro layout báze s použitím izolovaných modulů a propojování jich skrz Logistic Train Network. Inspirován vývojem softwaru a informacemi tam získanými, Ph.X používa koncepty Modulárního Programování k jejich výhodě.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Také, v jiných novinkách, nyní nabízíme emailový...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #27 - Designování Zbytečného</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-27/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-27</id>
    <updated>2021-03-12T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tento týden, pocarski pokračuje s jeho sestupem do pásově-orientovaného šílenství tím, že se podívá na univerzální balancéry. Výsledek je jak šílený jako je zbytečný, takvíte, že tu máte pochoutku!&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;univerzální-8-8-perfectly-balanced-as-all-things-should-be-pocarski&quot;&gt;Univerzální 8-8: Perfectly Balanced, as All Things Should Be &lt;author&gt;pocarski&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-23/#vypo%C4%8D%C3%ADt%C3%A1n%C3%ADn-pouze-s-p%C3%A1sy-%C4%8D%C3%A1st-prvn%C3%AD-ne-tak-rychl%C3%A1-matematika-pocarski&quot;&gt;Nedávno&lt;/a&gt;, vyrobil jsem několik počítačových částí s pásy a...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #26 - Dávání Multi do Playeru</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-26/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-26</id>
    <updated>2021-03-05T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;V této 26. edici Alt-F4 (půl roku výtusků!), oofěwině jde do Factorio multiplayeru a vysvětluje trochu více o technických věcí za tím. Pokud jste si někdy lámali hlavu o tom, jak hra dokáže zvládat stovky hráčů a mnohy tisíc entit najednou, jste vítání se podívat do této edice!&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;factorio-servery-oof2win2&quot;&gt;Factorio...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #25 - Efektivita, Efektivita, Efektivita!</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-25/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-25</id>
    <updated>2021-02-26T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;V této stříbrné narozeninové edici Alt-F4, TheKool se vrací k jeho třetí a finální instalaci z jeho série o modulech. V ní, mluví o modulech efektivity tak, že mluví o teorii a poté prezentuje (docela) realisticý experiment!&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;roh-komplexity-moduly-efektivity-the-kool&quot;&gt;Roh Komplexity: Moduly Efektivity &lt;author&gt;The Kool&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Tento týden, jsme v třetí edici...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #24 - Výroba vzpomínek</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-24/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-24</id>
    <updated>2021-02-19T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tento týden, budeme pokračovat na pocarskiho kuse z minulého týdne, který byl celý o tom, jak postavit počítač v Factoriu s pomocí pouhých pásů. Tentokrát, budeme se snažit pořítač naučit jak si zapamatovávat věci. Uvidíme, jak to půjde.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;pásové-vypočítávání-část-druhá-nikdy-nezapomeň-pocarski&quot;&gt;Pásové vypočítávání, část druhá: Nikdy Nezapomeň &lt;author&gt;pocarski&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Tento týden, budu pokračovat...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #23 - Pásová Extravaganza</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-23/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-23</id>
    <updated>2021-02-12T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Po dvoutýdenní pauze kvůli pár FFF horkých z pánve jsme zpět s dvoumi články o pásech. V prvním, Recon419A objevuje zajimavý koncept, který umožnuje dopravovat itemy v stylu právě v čas. Poté, věci se stanou velmi nerdy když pocarski se ponoří do hlubin stavění turingového stroje pomocí pouhých pásů. Titul...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #22 - Nadávka na plány</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-22/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-22</id>
    <updated>2021-01-22T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pro dnešní 22. vydání Alt-F4, &lt;em&gt;Conor_&lt;/em&gt; chtěl sdílet jeho docela silné názory na plány s námi, a proč mohou být důvodem, díky kterému si v Factoriu neužijete tolik zábavy. Rádi bychom slyšeli váš názor na toto téma, tak se neváhejte o něj podělit v komentářích!&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;plány-jsou-špatné-conor_&quot;&gt;Plány jsou špatné &lt;author&gt;Conor_&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt;...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #21 - Ultimátní Modovací Čest</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-21/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-21</id>
    <updated>2021-01-15T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tento týden jsme zpět na nášem regulérně plánovaném programu s další epizodou naší oblíbené série: Nauvis Archívy! &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt; otevírá učebnice historie znovu, aby se podíval na některé staré mody, a jak nakonec se spojil(a) s vanillou. Na konci, máme pro vás rychlý dotazník, drahý čtenáři; byli bychom velmi rádi, kdyby...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #20 - Retrospective 2: Electric Boogaloo</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-20/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-20</id>
    <updated>2021-01-08T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Rounding out the first five months of issues, Alt-F4 #20 brings the second part of our retrospective and look behind the scenes. &lt;em&gt;Nanogamer7&lt;/em&gt; takes us through how the translation process got started and what some of the problems are that came up. But before that, &lt;em&gt;Conor_&lt;/em&gt; presents us with a...</content>
  </entry>
  
  
</feed>