<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/cs/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog</id>
  <updated>2021-05-28T13:03:59+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #37 - Combinator Crash Course Continuation</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-37/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-37</id>
    <updated>2021-05-28T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;On the 37th week during which an issue of Alt-F4 is being released, we present: Issue #37! What a surprise! In it, long-time contributor &lt;em&gt;pocarski&lt;/em&gt; is back with yet more very approachable explanations of how you can spice up and optimize your base with but a few combinators!&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;combinators-2-augmented-logistics-pocarski&quot;&gt;Combinators...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #36 - The Nauvian Perspective: Bentham and Xisumavoid</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-36/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-36</id>
    <updated>2021-05-21T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;This week brings back &lt;em&gt;The Nauvian Perspective&lt;/em&gt; for the second time, which involves talking to Factorio personalities about life, the universe, and everything. This time, &lt;em&gt;Bobby&lt;/em&gt; had a little chat with Bentham aka. MangledPorkGaming about the very early years of Factorio’s existence.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;the-nauvian-perspective-bentham-and-xisumavoid-bobby&quot;&gt;The Nauvian Perspective: Bentham and Xisumavoid &lt;author&gt;Bobby&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt;...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #35 - Kámo, cvičíš vůbec?</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-35/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-35</id>
    <updated>2021-05-14T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;V půlce května, v očekávaném způsobu, 35. vydání Alt-F4 je pro vás, aby jste konzumovali svými oči. V nabídce je průzkum od &lt;em&gt;Romner&lt;/em&gt;, o tom, proč Factorio inženýr je mnohem silnější než Minecraft Steve. Abychom dnešní hody zakončili, &lt;em&gt;Conor_&lt;/em&gt; nám poté dá informaci o módu &lt;em&gt;Síň Slávy&lt;/em&gt; od &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt;, což...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #34 - Jak jsme se sem dostali?</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-34/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-34</id>
    <updated>2021-05-07T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;V tomto 34. vydání, &lt;em&gt;Nanogamer7&lt;/em&gt; začne na potenciálně nové sérii článků o tom, jak se Factorio stalo Factoriem. Tento týden se ponoří do světa potenciálních inspirací pro toto mistrovské dílo hry, s diverzí do designu her semtam. Zustaňte vzhůru a poslouchejte!&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;nejlepší-z-žánru---původ-factoria-nanogamer7&quot;&gt;Nejlepší z Žánru - Původ Factoria &lt;author&gt;Nanogamer7&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Všichni...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #33 - Vanilla: Protřepat, nemíchat</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-33/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-33</id>
    <updated>2021-04-30T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;V tomto skvělém #33. vydáním Alt-F4, &lt;em&gt;Villfuk02&lt;/em&gt; oznámí jejich nedávný módový výtvor: Znáhodňovač Receptů! Řekne o všech designových problémech, které musely být překročeny, aby mód byl opravdu dobrý. poté &lt;em&gt;redlabel&lt;/em&gt; nám řekne o nejnovějším COMFY eventu, který bude nejspíše trochu &lt;em&gt;vybuchující&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;vanilla-protřepat-nemíchat-villfuk02&quot;&gt;Vanilla: Protřepat, nemíchat &lt;author&gt;Villfuk02&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mods.factorio.com/mod/ZRecipeRandomizer&quot;&gt;&lt;em&gt;Vill’s Recipe Randomizer&lt;/em&gt;...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #32 - Operace Wireshark</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-32/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-32</id>
    <updated>2021-04-23T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vítejte u žraloky-plného 2⁵ vydání Alt-F4. V těchto zrádných vodách, &lt;em&gt;The-Kool&lt;/em&gt; nás vede k používání reproduktorů k dobré věci, možná i jako varovací systém proti žralokům, v nejnovější epizodě Rohu Komplexity! Poté, &lt;em&gt;Hornwitser&lt;/em&gt; se dostane k doopravdovému lovení žraloků s použitím Wiresharku, vysvětlí jak vysledoval síťové problémy, které našel v...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #31 - Rychlý Kurz Kombinátorů</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-31/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-31</id>
    <updated>2021-04-16T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Po rychlé týdenní pauze, Alt-F4 je zpět s 31. vydáním. V tomto, &lt;em&gt;pocarski&lt;/em&gt; se vrací s ještě dalšími způsoby, jak postavit počítačovou logiku v Factoriu, představující kombinátory, které jsou lehčí, než by jste si mysleli. Poté, &lt;em&gt;Big Community Games&lt;/em&gt; ohlásí další zajímavý event, tentokrát s Industriální Revolucí jako hlavním objektivem.&lt;/p&gt;...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #30 - Nauvijská Perspektiva: Zisteau</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-30/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-30</id>
    <updated>2021-04-02T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Když se přesouváme do světa čísel, které začínají s trojkou, vydání #30 má stringweasela, který přináší trochu nový formát do Alt-F4: interview, tak trochu. Mluvil s YouTube známým člověkem Zisteauem o jeho perspektivě o různých tématech, které se vstahují k té naší hře.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;nauvijská-perspektiva-zisteau-stringweasel&quot;&gt;Nauvijská Perspektiva: Zisteau &lt;author&gt;stringweasel&lt;/author&gt;&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Existuje mnoho...</content>
  </entry>
  
  
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #29 - Majáky a No Belts</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/cs/ALTF4-29/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-29</id>
    <updated>2021-03-26T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tento týden, pro 26. vydání, znovu budeme mít raritu, dva články! Jako první, TheKool, který nemůže přestat mluvit o svých modulech, zakončí jeho ságu &lt;em&gt;Roh Komplexity&lt;/em&gt; mluvením o majácích a k čemu jsou dobré. Poté, oof2win2 se vrací, aby ukázal jeho mód &lt;em&gt;No Belts&lt;/em&gt;, který dovoluje vytvoří zajímavou a alternativní...</content>
  </entry>
  
  
</feed>