<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog/</id>
  <updated>2023-04-01T16:05:23+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #64 - Requesting a Train</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-64/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-64</id>
    <updated>2023-03-31T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;New year, same old Alt-F4! Issue #64 is not just satisfying for lovers of the binary format, but hopefully for everyone else as well. First-time contributor &lt;em&gt;OceanPhantom&lt;/em&gt; is here to share the exciting recent developments in the space of automating the train network even further via the use of modifications,...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #63 - Dana Dev-Blog: Spaghettirezeptgraphen</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-63/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-63</id>
    <updated>2022-08-12T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach einer etwas längeren Pause kommt Alt-F4 zurück mit einer Ausgabe, die an die guten alten FFF erinnert: einem Dev-Blog! Hier geht es allerdings nicht um das Spiel an sich, sondern um eine sehr eigene und besondere Mod. &lt;em&gt;Credne&lt;/em&gt; hat &lt;strong&gt;Dana&lt;/strong&gt; in diese Welt gesetzt, und es hat einiges benötigt,...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #62 - AngelBob vs Space Exploration vs Industrial Revolution</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-62/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-62</id>
    <updated>2022-06-10T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Die dieswöchige Ausgabe Nummer #62 ist eine ganz besondere: Erstautor &lt;em&gt;Laurence&lt;/em&gt; macht seinen ersten Auftritt und beantwortet Fragen, die ihr euch wahrscheinlich alle schonmal gestellt habt: Was ist der Unterschied zwischen den verschiedenen großen Modpacks? Und welches könnte mir am ehesten gefallen? &lt;em&gt;Laurence&lt;/em&gt; hat einige ausprobiert und liefert verständliche Antworten...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #61 - Draftsman: Ein Python-Modul um Blaupausen zu erstellen</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-61/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-61</id>
    <updated>2022-05-27T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Für die dieswöchige Ausgabe von ALT-F4 besinnen wir uns auf unsere Wurzeln als FFF-Nachfolger im Geiste zurück und vertiefen uns in ein techisches Nischenthema. &lt;em&gt;redruin1&lt;/em&gt; präsentiert seine neueste Erfindung: Factorio Draftsman. Natürlich gab es bereits andere Projekte, welche versuchten eine Bibliothek für Factorio-Blaupausen-Generation zu bilden, aber Draftsman versucht, der neue...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #60 - Brennende Fragen</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-60/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-60</id>
    <updated>2022-05-06T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Zum Diamantenen Jubiläum von ALt-F4 liefert unser verrückter &lt;em&gt;Sir Fendi&lt;/em&gt; ein neuen Crashkurs in Factorio’s Thermodynamik. Andersgesagt will er herausfinden, wie &lt;em&gt;du&lt;/em&gt; das meiste aus deiner Kohle bekommst, durch Verarbeitung in verschiedene Brennstoffe. Ist das nicht nett von ihm? Module werden natürlich auch eine Rolle spielen, wir machen ja keine...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #59 - r/place 2022: eine Bildergeschichte</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-59/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-59</id>
    <updated>2022-04-15T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Einige Wochen nach dem Chaos von r/place nimmt unser Historiker &lt;em&gt;Stringweasel&lt;/em&gt; es auf sich, eine Chronologie aufzustellen, wie die Factorio-Community versuchte, ein Zeichen auf der Leinwand zu hinterlassen. Schlachten wurden geschlagen, Allianzen geschmiedet und alle hatten viel Spaß! Falls der Artikel dich an eine lustige Geschichte über r/place erinnert, würden...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #58 - Mods für deinen Sumpf</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-58/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-58</id>
    <updated>2022-04-01T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aus keinem besonderen Grund hat &lt;em&gt;Sir Fendi&lt;/em&gt; sich an diesem heutigen gewöhnlichen Freitag zu Aufgabe gemacht, einige lustige Mods zu präsentieren, welche vielleicht nicht nützlich, aber lustig sind. Wir beginnen mit Mods, die nur Töne oder Visuelles verändern, um das persönliche Spielerlebnis etwas aufzupeppen. Danach präsentieren wir einige Waffen, die...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #57 - Ich, Du und die Atomkraft</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-57/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-57</id>
    <updated>2022-03-04T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Eine neue Woche, eine neue Ausgabe ALT-F4 …? Wir waren wohl eine Weile nicht so aktiv. Das ist ganz bestimmt nur weil wir keine Aufmerksamkeit von den neuen &lt;a href=&quot;https://factorio.com/blog/&quot;&gt;FFF&lt;/a&gt;-Ausgaben stehlen wollten, welche dieses Jahr wieder gekommen sind! Aber egal, wir wollen uns heute nur auf den neuen Artikel konzentrieren....</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #56 - Factorio's frühe Anfänge</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-56/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-56</id>
    <updated>2021-12-31T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Für die letzte Ausgabe von ALT-F4 in diesem Jahr wollen wir ein paar Blicke zurückwerfen, auf die alten Zeiten von Factorio. Die Zeit, in der es noch ein ungeschliffener Diamant war, zwar mit viel Potential, aber auch noch mit vielen großen Problemen. Wir haben verschiedene Leute in der Community angesprochen,...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #55 - Die dunklen Nebengassen im Modding</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-55/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-55</id>
    <updated>2021-12-17T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Für Ausgabe #55 hat &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt; etwas ganz besonderes für uns alle vorbereitet. Verschiedene Modder erzählen von ihren finstersten, frechsten und komischsten Hacks, auf die sie zurückgegriffen haben, um ihre Mods zum laufen zu bekommen. Wir haben MagmaMcFry, raiguard, Deadlock989, Anachrony, PFQNiet und Earendel, welche heute ihre dunkelsten Geheimnisse lüften werden!&lt;/p&gt;...</content>
  </entry>
  
  
</feed>
