<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/de/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog</id>
  <updated>2020-11-18T13:01:56+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #13 – Megabasenarchäologie</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-13/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-13</id>
    <updated>2020-11-13T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In dieser 13ten Ausgabe von Alt-F4, die geisterhafterweise auf Freitag den 13ten fällt (fast als hätten wir das so geplant), fokussieren wir unsere Aufmerksamkeit auf ein einziges Thema: So viele Raketenverteidigungen wie möglich zu produzieren. Jetzt stellt sich die Frage, was sind Raketenverteidigungen? Nun stringweasel ist hier, um uns aufzuklären...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #12 – Nachkonstruktion der Spinne</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-12/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-12</id>
    <updated>2020-11-06T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In dieser einfach zu teilenden Ausgabe Nummer 12 von Alt-F4 geht &lt;em&gt;xthexder&lt;/em&gt; auf einige technische Details zur springenden Spinne am Ende der Seite ein. Dann gibt &lt;em&gt;TheKool&lt;/em&gt; ein bisschen Neuling-freundliche Erklärungen zu Produktivitätsmodulen und deren Verwendungen. Schlussendlich teilt &lt;em&gt;T-A-R&lt;/em&gt; einige Infos über ein anstehendes Communityevent, welches nach viel Spaß aussieht.&lt;/p&gt;...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #11 – Wissenschaftliche Kuriositäten</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-11/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-11</id>
    <updated>2020-10-30T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Willkommen zur elften Ausgabe von Alt-F4, die dir sowohl eine mathematische Analyse als auch eine Geschichtsstunde bietet. Also, gib Acht, Schüler! Pocarski nahm es auf sich, zu prüfen, ob die Mathematik der realen Welt auch auf Nauvis funktioniert. Spoileralarm: Das tut sie nicht. Dann kehrt stringweasel noch einmal zurück, um...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #10 – Dein Reich schützen</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-10/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-10</id>
    <updated>2020-10-23T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Willkommen zur zehnten Ausgabe von Alt-F4, das erste Mal im zweistelligen Bereich. Diese Woche kehrt Recon419A zurück, um ein überzeugendes Argument vorzubringen, dieses Mal darüber, wie du die Grenzen deines Reichs aufsetzen solltest. Als nächstes macht trupen ein bisschen Wissenschaft und taucht in die seltenen nervigen Aspekte von Factorio ein....</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #9 – Übersetzungsprozess</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-9/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-9</id>
    <updated>2020-10-16T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach unserer speziellen &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/de/ALTF4-8/&quot;&gt;Liebesbrief&lt;/a&gt;-Ausgabe letzte Woche, sind wir diese Woche wieder zurück mit dem regulär geplanten Programm und Ausgabe neun! TheEnemy42 gibt uns einen Einblick in den Übersetzungsprozess und wie durch Crowdsourcing Factorio in viele verschiedene Sprachen übersetzt wird, und stringweasel führt mit seiner &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/de/ALTF4-6/#nauvis-archives-wie-weit-wir-gekommen-sind-stringweasel&quot;&gt;Nauvis Archives&lt;/a&gt; Serie fort...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #8 – Ein Liebesbrief an Factorio</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-8/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-8</id>
    <updated>2020-10-09T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Für diese Ausgabe von Alt-F4 haben wir uns entschieden etwas Besonderes zu machen: Wir fragen die Community, wieso genau sie das Spiel so sehr mag. Jeder war eingeladen einen kurzen Text einzureichen, der im Detail seine absolute Lieblingssache an Factorio beschreibt, was viele kurz darauf gemacht haben. Auf eines der...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #7 – Megabasis-Denkweise</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-7/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-7</id>
    <updated>2020-10-02T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Wir sind zurück mit der wöchentlichen Dosis von Factorioartikeln. In der heutigen Ausgabe Nummer sieben wird ChurchOrganist uns auf den neuesten Stand des Geschehens um Yuoki’s Mods bringen, LoneWolf erläutert warum dezentrales Schmelzen der richtige Weg ist und T-A-R informiert über ein MMO-Event, welches an diesem Wochenende stattfindet.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;modvorstellung-yuoki-industries-churchorganist&quot;&gt;Modvorstellung:...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #6 – Lila Alienschleimbälle</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-6/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-6</id>
    <updated>2020-09-25T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hallo und willkommen zur sechsten Ausgabe des Community-getrieben Blogs mit dem Namen Alt-F4! In dieser Ausgabe kannst du über den Wahnsinn von &lt;em&gt;arrow in my gluteus maximus&lt;/em&gt;’s Raycasting Maschine, welche komplett in unmodifiziertem Factorio gebaut wurde lesen, während stringweasel uns eine Geschichtsstunde gibt, wie Beißer früher ein Teil der Wissenschaftspaketproduktion...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #5 – Perfektion verbessern</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-5/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-5</id>
    <updated>2020-09-18T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Willkommen zur fünften Ausgabe von Alt-F4, und wir nehmen noch immer Fahrt auf! Viele Mitwirkende, Übersetzer und Technikfreaks helfen weiterhin fleißig, das Projekt fortzuführen, was einfach nur großartig ist. Wenn du am Spaß teilhaben möchtest, schau dir den &lt;em&gt;Beitragen&lt;/em&gt;-Abschnitt am Ende der Ausgabe an. Zu den echten Neuigkeiten: Diese Woche...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #4 – Das Entwickeln von Blaupausen</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-4/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-4</id>
    <updated>2020-09-11T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Willkommen zur vierten Ausgabe von Alt-F4, welche den allerersten Monat an Beiträgen abschließt! Diese Woche beschreibt gamebuster800 seinen Prozess für das Entwickeln von Blaupausen, Landmine752 teilt einige seiner Liebling-Fanarts mit uns, und Romner zeigt uns einige Einblicke in seine Mod über realistische Fusionsenergie (der erste Teil einer zweiteiligen Serie).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Außerdem...</content>
  </entry>
  
  
</feed>