<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog/</id>
  <updated>2021-11-06T11:12:31+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #51 - The Fluidic Power Experiment</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-51/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-51</id>
    <updated>2021-11-05T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;For issue #51 of Alt-F4, long-time contributor and editor extraordinaire &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt; delights us with a deep dive into the history of mods trying to make Factorio power network management more realistic. All of them have their own issues and trade-offs, which is why he then introduces his own take at...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #50 - Raketensilogeheimnisse</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-50/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-50</id>
    <updated>2021-10-29T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Diese Woche ist das goldene Jubiläum von ALT-F4, wegen Ausgabe #50 und so. Keine besonderen Festivitäten jedoch, das machen wir sonst glaub ich oft genug. Stattdessen erklärt uns &lt;em&gt;garr890354839&lt;/em&gt; in seinem ersten Beitrag über einige Eingenheiten des Raketensilos und einige dahinterstehende Mathematik (keine Angst, so viel ist es nicht). Danach...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #49 - Dyworld-Veröffentlichungsparty</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-49/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-49</id>
    <updated>2021-10-14T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach einer einigermaßen unfreiwilligen zweiwöchigen Pause (tretet doch unserem &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/discord&quot;&gt;Discord&lt;/a&gt; bei, um vielleicht selbst einen Artikel beizusteuern &lt;em&gt;unauffälliger Wink mit dem Zaunspfahl&lt;/em&gt;) sind wir zurück mit Ausgabe Nummer #49! Noch jemand anderes kommt diese Woche zurück, nämlich &lt;em&gt;Dysoch&lt;/em&gt; mit DyWorld, diesmal mit Informationen zur Veröffentlichung und all dem Spaß,...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #48 - Angel's Automated Unit Tests</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-48/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-48</id>
    <updated>2021-09-24T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach langer Zeit meldet sich ein alter Bekannter namens &lt;em&gt;Lovely_Santa&lt;/em&gt; zurück! Zuletzt haben wir von unserem Helden in &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/de/ALTF4-2//&quot;&gt;Ausgabe #2&lt;/a&gt; gehört, als er mit den Modding-Fähigkeiten des (damals) neuen Spidertron experimentierte. Dieses Mal bleibt er tatsächlich beim Thema Angel’s Mods, auch wenn er über etwas ganz anders schreibt …&lt;/p&gt;...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #47 – Lösungsoptimierung</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-47/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-47</id>
    <updated>2021-09-17T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach einer Dreiwöchigen Unterbrechung ist Alf-F4 wieder zurück, mehr motiviert denn je! Wir starten mit einem Paukenschlag, da &lt;em&gt;ilbJanissary&lt;/em&gt; erklärt ausführlich, wie die Berechnungs-Engine hinter &lt;a href=&quot;https://factoriolab.github.io&quot;&gt;FactorioLab&lt;/a&gt; ihre Magie entfaltet. Auf den ersten Blick mag es kompliziert erscheinen, aber der Prozess ist in einzelne Teile untergliedert, die mit konkreten Beispielen...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #46 - das erste Jahr</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-46/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-46</id>
    <updated>2021-08-20T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Oh Gott. Es ist wirklich schon ein Jahr her, das ich dieses Projekt angefangen habe. Ich kann nicht wirklich glauben, das es schon ein Jahr ist, auf der anderen Seite kann ich aber auch nicht glauben, das dieses Projekt über ein Jahr überlebt hat. Am Anfang war das ganze eine...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #45 - Satisfactorio</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-45/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-45</id>
    <updated>2021-08-06T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In Ausgabe #45 haben wir eine neue Modvorstellung, mit der Besonderheit, das die &lt;a href=&quot;https://mods.factorio.com/mod/Satisfactorio&quot;&gt;Mod&lt;/a&gt; mit der Ausgabe veröffentlicht wird. &lt;em&gt;Niet&lt;/em&gt; hat daran gearbeitet, die Mechaniken von Satisfactory in Factorio zu bringen, und das ist um einiges komplexer als einfach nur einige Rezepte umzustellen. Der Artikel geht im Folgenden auf...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #44 - Ein neuer Blickwinkel</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-44/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-44</id>
    <updated>2021-07-30T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Erinnert ihr euch an den ersten April dieses Jahr? Es ist schon etwas her, aber wenn ihr an dem Tag den Subreddit besucht habt, habt ihr mit Sicherheit das verwirrende Video von &lt;em&gt;arrow in my gluteus maximus&lt;/em&gt; gesehen. Wenn nicht, wird Ausgabe #44 diese Woche euch auf den neuesten Stand...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #43 - Die DyWorld Saga</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-43/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-43</id>
    <updated>2021-07-23T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In Alt-F4 Ausgabe Nummer #43 erzählt der außerordentliche Modder &lt;em&gt;Dysoch&lt;/em&gt; über seine Geschichte im Moddig, welche bereits mit Version 0.7 begann, und berichtet über die Veränderungen, die seine Mods in dieser Zeit durchgemacht haben. Anschließend wird er etwas über sein neustes und größtes Projekt erzählen, welches bald veröffentlicht wird. Es...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #42 - Die Bedeutung von Autommation</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-42/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-42</id>
    <updated>2021-07-16T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In der dieswöchigen Ausgabe #42 von Alt-F4 schauen wir uns heute an, wie Factorio das Automatisierungsgenre beeinflusst hat, falls es das überhaupt gibt, nachdem wir uns &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/de/ALTF4-34/&quot;&gt;bereits angeschaut&lt;/a&gt; haben, welche Spiele Factorio beeinflusst haben. Nach siebeneinhalb Millionen Jahren Bedenkzeit hat &lt;em&gt;Nanogamer7&lt;/em&gt; eine Antwort, die dich vielleicht überraschen wird.&lt;/p&gt; &lt;h2...</content>
  </entry>
  
  
</feed>
