<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/de/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog</id>
  <updated>2021-05-21T10:15:13+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #36 - Die nauvisianische Perspektive: Bentham und Xisumavoid</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-36/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-36</id>
    <updated>2021-05-21T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In dieser Woche kommt &lt;em&gt;Die nauvisianische Perspektive&lt;/em&gt; zurück, in der es darum geht, mit wichtigen Factorio-Persönlichkeiten über das Leben, das Universum und den ganzen Rest zu plaudern. Dieses Mal sprach &lt;em&gt;Bobby&lt;/em&gt; mit Bentham aka. MangledProkGaming über die frühen Jahre von Factorios Existenz.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;die-nauvisianische-perspektive-bentham-und-xisumavoid-bobby&quot;&gt;Die nauvisianische Perspektive: Bentham und Xisumavoid &lt;author&gt;Bobby&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt;...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #35 – Hebst du überhaupt, Bro?</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-35/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-35</id>
    <updated>2021-05-14T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mitte Mai gibt es ganz passend mit Ausgabe #35 von Alt-F4 etwas für eure Augen. Geboten wird eine wissenschaftliche Untersuchung von &lt;em&gt;Romner&lt;/em&gt;, warum genau der Factorio-Ingenieur ein viel größerer Brocken ist als der Minecraft-Steve. Um dieses Fest für die Sinne abzurunden, gibt uns &lt;em&gt;Conor_&lt;/em&gt; dann noch einen Einblick in die...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #34 - Wie sind wir hier hergekommen?</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-34/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-34</id>
    <updated>2021-05-07T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In der dieswöchigen Ausgabe Nummer #34 beginnt &lt;em&gt;Nanogamer7&lt;/em&gt; möglicherweise mit einer neuen Serie über die fernen Ursprünge von Factorio. In dieser Woche geht es um Inspirationen für dieses Meisterwerk, mit hin und wieder einigen Abstechern in Spieldesign.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;das-beste-seines-genres--die-ursprünge-von-factorio-nanogamer7&quot;&gt;Das Beste Seines Genres – Die Ursprünge von Factorio &lt;author&gt;Nanogamer7&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Wir alle...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #33 – Vanilla: Geschüttelt, nicht gerührt</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-33/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-33</id>
    <updated>2021-04-30T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In dieser wunderbaren 33. Ausgabe von Alt-F4 präsentiert &lt;em&gt;Villfuk02&lt;/em&gt; seine neuste Mod: Den Rezepte-Zufallsgenerator! Die Designprobleme, die man für einen guten Zufallsgenerator lösen muss, stehen hierbei besonders im Rampenlicht. Danach kündigt &lt;em&gt;redlabel&lt;/em&gt; das neuste COMFY Event an, welches vermutlich sehr &lt;em&gt;bombastisch&lt;/em&gt; wird.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;vanilla-geschüttelt-nicht-gerührt-villfuk02&quot;&gt;Vanilla: Geschüttelt, nicht gerührt &lt;author&gt;Villfuk02&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mods.factorio.com/mod/ZRecipeRandomizer&quot;&gt;&lt;em&gt;Vill‘s...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #32 – Operation Wireshark</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-32/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-32</id>
    <updated>2021-04-23T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Herzlich willkommen zur Ausgabe Nummer #2⁵, diesmal aber mit Haien! In diesen gefährlichen Gewässern zeigt uns &lt;em&gt;The-Kool&lt;/em&gt; wie man Lautsprecher praktisch einsetzen kann, möglicherweise sogar als Haiwarnsystem. Danach gehen wir mit &lt;em&gt;Hornwitser&lt;/em&gt; auf echte Haijagd mit Wireshark, und erfahren so, wie er Netzwerkprobleme im Spiel gefunden hat. Also schnapp dir...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #31 - Kombinator Crash Course</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-31/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-31</id>
    <updated>2021-04-16T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach einer kurzen einwöchigen Pause ist Alt-F4 nun mit Ausgabe #31 wieder zurück. Diese Woche ist &lt;em&gt;pocarski&lt;/em&gt; mit einem neuen Weg, Computer in Factorio zu konstruieren, wieder dabei, diesmal mit Kombinatoren, was sich als einfacher herausstellt, als du dir vielleicht denkst. Danach hat &lt;em&gt;Big Community Games&lt;/em&gt; noch eine Ankündigung für...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #30 – Die nauvisianische Perspektive: Zisteau</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-30/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-30</id>
    <updated>2021-04-02T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Auf dem Weg in den Zahlenbereich, welcher mit drei beginnt hat stringweasel in Ausgabe #30 ein einigermaßen neues Format für Alt-F4: ein Interview. Er sprach mit dem berühmten YouTuber Zisteau über seine Perspektive bezüglich verschiedener Themen zu unserem Spiel.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;die-nauvisianische-perspektive-zisteau-stringweasel&quot;&gt;Die nauvisianische Perspektive: Zisteau &lt;author&gt;stringweasel&lt;/author&gt;&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Es gibt viele bekannte Namen,...</content>
  </entry>
  
  
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #29 – Effektverteiler und keine Fließbänder</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-29/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-29</id>
    <updated>2021-03-26T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Diese Woche haben wir für Ausgabe #29 wieder ein seltenes Doppel-Feature! Als erstes rundet TheKool, der nicht aufhören kann, über Module zu reden, seine Komplexitäts-Ecke-Saga ab, indem er über Effektverteiler spricht und wofür sie gut sind. Dann kehrt oof2win2 zurück, um das Rampenlicht auf ihre Mod &lt;em&gt;No Belts&lt;/em&gt; zu richten,...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #28 - ROFL</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-28/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-28</id>
    <updated>2021-03-19T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In dieser schönen Märzwoche wird uns Ph.X in seinem ersten Artikel sein aufgegliedertes System für eine modulare Fabrik mithilfe isolierter Module, welche durch ein Logistic Train Network verbunden werden, darstellen. Inspiriert von Erfahrungen aus der Software-Entwicklung nutzt Ph.X Konzepte der Modularen Programmierung zu seinem Vorteil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Außerdem bieten wir jetzt einen...</content>
  </entry>
  
  
</feed>