<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/de/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog</id>
  <updated>2021-02-12T12:20:26+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #23 – Extravagante Fließbänder</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-23/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-23</id>
    <updated>2021-02-12T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach einer zweiwöchigen Pause aufgrund einiger druckfrischer FFFs, sind wir diese Woche mit zwei Artikeln rund um das Thema Fließbänder zurück. In dem ersten erforscht Recon419A ein interessantes Konzept, bei dem die Fließbänder Gegenstände just-in-time liefern. Danach wird es mit einem tiefen Blick in den Aufbau einer Turing-Maschine nur mit...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #22 – Schimpfen über Blaupausen</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-22/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-22</id>
    <updated>2021-01-22T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In der heutigen 22. Ausgabe von Alt-F4 möchte &lt;em&gt;Conor_&lt;/em&gt; seine doch sehr klare Meinung zu Blaupausen mit uns teilen und warum diese dich davon abhalten könnten das beste Spielerlebnis mit Factorio zu haben. Wir sind sicher, dass es ihn freuen würde deine Sicht auf die Dinge zu hören, fühl dich...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #21 – Die Ultimative Moddingehre</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-21/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-21</id>
    <updated>2021-01-15T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Diese Woche kehren wir zu unserem üblichen Programm und einer weiteren Folge unserer Lieblingsserie zurück: Nauvis Archives! &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt; öffnet wieder mal das Geschichtsbuch, um ein paar ältere Mods zu betrachten, und wie sie zu einem Teil des Basisspiels wurden. Am Schluss haben wir noch eine kurze Umfrage für dich, werter...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #20 – Rückblick 2: Electric Boogie</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-20/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-20</id>
    <updated>2021-01-08T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Zum Abschluss der ersten fünf Monate bringt Alt-F4 #20 den zweiten Teil unseres Rückblicks und Blicks hinter die Kulissen. &lt;em&gt;Nanogamer7&lt;/em&gt; zeigt uns, wie der Übersetzungsprozess begonnen hat und welche Probleme dabei aufgetreten sind. Doch zuvor präsentiert uns &lt;em&gt;Conor_&lt;/em&gt; eine Art Missionserklärung, welche unsere Gedanken zum Projekt in eine prägnante Form...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #19 – Ein Rückblick</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-19/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-19</id>
    <updated>2021-01-01T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In dieser ersten Woche im neuen Jahr wollen wir auf das Projekt zurückblicken, das Therenas vor viereinhalb Monaten gestartet hat, um die Lücke zu füllen, die FFF in unseren Herzen hinterlassen hat. Wir haben Beteiligte dazu befragt, wie sie in diesen Prozess involviert sind und sie gebeten, einen kleinen Abschnitt...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #18 – Der Weg zu Clusterio 2.0</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-18/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-18</id>
    <updated>2020-12-18T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Während sich das Jahr dem Ende nähert haben wir zwei Artikel zur Modentwicklung ausgewählt. Zuerst erzählt uns &lt;em&gt;Hornwitser&lt;/em&gt; etwas über den langen Entwicklungsprozess von Clusterio 2.0 und die damit verbundenen Schwierigkeiten. Im Anschluss berichtet &lt;em&gt;DedlySpyder&lt;/em&gt; über die Entwicklung einer einfachen Mod und den dabei auftretenden Kompatibilitätsproblemen.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;der-weg-zu-clusterio-20-hornwitser&quot;&gt;Der Weg zu...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #17 – Interface Design Philosophie</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-17/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-17</id>
    <updated>2020-12-11T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In der dieswöchigen Ausgabe von Alt-F4 nimmt &lt;em&gt;Therenas&lt;/em&gt; eine Seite aus dem FFF Buch und erzählt uns über den Entwicklungsprozess des nächsten großen Updates seiner Mod, Factory Planner, wobei er in etwas philosophische Gedanken über Interface Design eintaucht. Und &lt;em&gt;Dr_Doof&lt;/em&gt; teilt ein gemütliches kleines Weihnachtsevent mit uns, welches von der...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #16 – Pure Geschwindigkeit modulieren</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-16/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-16</id>
    <updated>2020-12-04T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Eine weitere Woche, eine weitere Ausgabe von Alt-F4! Die sechzehnte Woche dieser fröhlichen Serie von Wörtern, um genau zu sein. Zur Feier des Tages setzt TheKool seine Complexity Corner-Reihe fort, indem er die &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/5-Why-Methode?oldformat=true&quot;&gt;fünf Warums&lt;/a&gt; über Geschwindigkeitsmodule fragt. Danach erklärt DedlySpyder, wie die Inspiration für Modding manchmal von unerwarteten...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #15 – Nachforschungen zu 1.1</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-15/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-15</id>
    <updated>2020-11-27T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Diese Woche werfen wir mit der Veröffentlichung der experimentellen Version 1.1 einen Blick auf zwei Dinge, die diese mit sich bringt. Zuerst untersucht Conor_, was ihm die neuen Zughaltestellenbeschränkungen in seiner TSM-basierten Fabrik alles ermöglicht. Danach erkundet Therenas, was das Multithreading-Update für die Fließbänder sowohl in Theorie als auch in...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #14 – Das Unendliche erforschen</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-14/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-14</id>
    <updated>2020-11-20T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Diese Woche nimmt uns &lt;em&gt;ironic toblerone&lt;/em&gt; auf ein verrücktes Abenteuer ins Weltall mit der fantastischem &lt;a href=&quot;https://mods.factorio.com/mod/space-exploration&quot;&gt;Space Exploration Mod&lt;/a&gt; von &lt;em&gt;Earendel&lt;/em&gt; mit. Mach dich bereit und schnall dich an, das ist eine lustige Ausgabe!&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;mod-spotlight-space-exploration-erforschung-des-weltraums-ironic-toblerone&quot;&gt;Mod Spotlight: &lt;a href=&quot;https://mods.factorio.com/mod/space-exploration&quot;&gt;Space Exploration&lt;/a&gt; (Erforschung des Weltraums) &lt;author&gt;ironic toblerone&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Space Exploration ist eine Mod,...</content>
  </entry>
  
  
</feed>