<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/de/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog</id>
  <updated>2021-08-08T15:23:45+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #45 - Satisfactorio</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-45/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-45</id>
    <updated>2021-08-06T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In Ausgabe #45 haben wir eine neue Modvorstellung, mit der Besonderheit, das die &lt;a href=&quot;https://mods.factorio.com/mod/Satisfactorio&quot;&gt;Mod&lt;/a&gt; mit der Ausgabe veröffentlicht wird. &lt;em&gt;Niet&lt;/em&gt; hat daran gearbeitet, die Mechaniken von Satisfactory in Factorio zu bringen, und das ist um einiges komplexer als einfach nur einige Rezepte umzustellen. Der Artikel geht im Folgenden auf...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #44 - Ein neuer Blickwinkel</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-44/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-44</id>
    <updated>2021-07-30T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Erinnert ihr euch an den ersten April dieses Jahr? Es ist schon etwas her, aber wenn ihr an dem Tag den Subreddit besucht habt, habt ihr mit Sicherheit das verwirrende Video von &lt;em&gt;arrow in my gluteus maximus&lt;/em&gt; gesehen. Wenn nicht, wird Ausgabe #44 diese Woche euch auf den neuesten Stand...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #43 - The DyWorld Saga</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-43/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-43</id>
    <updated>2021-07-23T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In issue #43 of Alt-F4, mod-maker extraordinaire &lt;em&gt;Dysoch&lt;/em&gt; talks about his history of modding (which started all the way back in Factorio 0.7!), giving a bit of an overview of how his mods evolved over time. Then, he goes into his latest and greatest project that’s due for release very...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #42 - The Meaning of Automation</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-42/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-42</id>
    <updated>2021-07-16T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In this week’s issue #42 of Alt-F4, after &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/ALTF4-34/&quot;&gt;previously&lt;/a&gt; investigating the games that influenced Factorio, we’ll now be looking at how Factorio influenced the automation genre as a whole, if that’s even a thing. Maybe it isn’t. After 7.5 million years of contemplation, &lt;em&gt;Nanogamer7&lt;/em&gt; has an answer, and it...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #41 - Title loading, please stand by ...</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-41/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-41</id>
    <updated>2021-07-09T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;This week, for issue #41, &lt;em&gt;oof2win2&lt;/em&gt; returns with a somewhat more technical article about what exactly can go wrong when trying to connect to multiplayer games and how to potentially solve these issues. If you’ve ever wondered why Factorio wouldn’t let you join your friends’ multiplayer game, this article might...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #40 - Mit Warpgeschwindigkeit für den guten Zweck</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-40/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-40</id>
    <updated>2021-07-02T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach einer teilweise geplanten zweiwöchigen Sommerpause ist ALT-F4 mit der glorreichen Ausgabe #40 zurück. In dieser Ausgabe hat Fanliebling und außerordentlicher Editor von ALT-F4, &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt;, ein weiteres Interview geführt, um uns eine neue Perspektive auf ein Thema in Verbindung zu Nauvis zu geben, man könnte sagen, eine nauvisianische Perspektive. Dieses...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #39 – JOSEF</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-39/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-39</id>
    <updated>2021-06-11T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In dieser Woche von Alt-F4 #39 macht &lt;em&gt;Drogiwan Cannobi&lt;/em&gt; seinen ersten Beitrag zu dem Projekt, indem er den Hintergrund und die Funktionalität seiner Rube-Goldberg-artigen selbständig expandierenden Fabrik, liebevoll JOSEF genannt, erklärt. Es ist ein richtig cooles Konzept, dass gar nicht mal so komplex ist, wenn du zu den Details kommst.&lt;/p&gt;...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #38 – Factorio MINT</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-38/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-38</id>
    <updated>2021-06-04T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In dieser Woche beschloss unser eigener technischer Editor, dass es eine gute Idee wäre, selbst einen Artikel zu schreiben. Wir waren uns da ja nicht so sicher, aber keiner konnte ihn aufhalten. Deshalb präsentieren wir: &lt;em&gt;Conor_&lt;/em&gt; schreibt über den Zusammenhang zwischen Factorio und MINT-Disziplinen. Also Studentenfutter rausholen und rein!&lt;/p&gt; &lt;h2...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #37 – Kombinator Crash-Kurs Teil 2</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-37/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-37</id>
    <updated>2021-05-28T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In der 37sten Woche, in der eine neue Ausgabe ALT-F4 erscheint, präsentieren wir: Ausgabe 37! Was für eine Überraschung! In dieser Ausgabe ist unser aktiver Autor &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;pocarski&lt;/code&gt; zurück, mit neuen einsteigerfreundlichen Erklärungen und Beispielen, wie du deine Fabrik mit einigen Kombinatoren und Schaltungen aufpeppen kannst.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;kombinatoren-2-erweiterte-logistik-pocarski&quot;&gt;Kombinatoren 2:...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #36 - Die nauvisianische Perspektive: Bentham und Xisumavoid</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-36/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-36</id>
    <updated>2021-05-21T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In dieser Woche kommt &lt;em&gt;Die nauvisianische Perspektive&lt;/em&gt; zurück, in der es darum geht, mit wichtigen Factorio-Persönlichkeiten über das Leben, das Universum und den ganzen Rest zu plaudern. Dieses Mal sprach &lt;em&gt;Bobby&lt;/em&gt; mit Bentham aka. MangledProkGaming über die frühen Jahre von Factorios Existenz.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;die-nauvisianische-perspektive-bentham-und-xisumavoid-bobby&quot;&gt;Die nauvisianische Perspektive: Bentham und Xisumavoid &lt;author&gt;Bobby&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt;...</content>
  </entry>
  
  
</feed>