<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/de/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog</id>
  <updated>2020-12-19T15:36:27+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #18 – Der Weg zu Clusterio 2.0</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-18/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-18</id>
    <updated>2020-12-18T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Während sich das Jahr dem Ende nähert haben wir zwei Artikel zur Modentwicklung ausgewählt. Zuerst erzählt uns &lt;em&gt;Hornwitser&lt;/em&gt; etwas über den langen Entwicklungsprozess von Clusterio 2.0 und die damit verbundenen Schwierigkeiten. Im Anschluss berichtet &lt;em&gt;DedlySpyder&lt;/em&gt; über die Entwicklung einer einfachen Mod und den dabei auftretenden Kompatibilitätsproblemen.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;der-weg-zu-clusterio-20-hornwitser&quot;&gt;Der Weg zu...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #17 – Interface Design Philosophie</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-17/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-17</id>
    <updated>2020-12-11T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In der dieswöchigen Ausgabe von Alt-F4 nimmt &lt;em&gt;Therenas&lt;/em&gt; eine Seite aus dem FFF Buch und erzählt uns über den Entwicklungsprozess des nächsten großen Updates seiner Mod, Factory Planner, wobei er in etwas philosophische Gedanken über Interface Design eintaucht. Und &lt;em&gt;Dr_Doof&lt;/em&gt; teilt ein gemütliches kleines Weihnachtsevent mit uns, welches von der...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #16 – Pure Geschwindigkeit modulieren</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-16/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-16</id>
    <updated>2020-12-04T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Eine weitere Woche, eine weitere Ausgabe von Alt-F4! Die sechzehnte Woche dieser fröhlichen Serie von Wörtern, um genau zu sein. Zur Feier des Tages setzt TheKool seine Complexity Corner-Reihe fort, indem er die &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/5-Why-Methode?oldformat=true&quot;&gt;fünf Warums&lt;/a&gt; über Geschwindigkeitsmodule fragt. Danach erklärt DedlySpyder, wie die Inspiration für Modding manchmal von unerwarteten...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #15 – Nachforschungen zu 1.1</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-15/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-15</id>
    <updated>2020-11-27T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Diese Woche werfen wir mit der Veröffentlichung der experimentellen Version 1.1 einen Blick auf zwei Dinge, die diese mit sich bringt. Zuerst untersucht Conor_, was ihm die neuen Zughaltestellenbeschränkungen in seiner TSM-basierten Fabrik alles ermöglicht. Danach erkundet Therenas, was das Multithreading-Update für die Fließbänder sowohl in Theorie als auch in...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #14 – Das Unendliche erforschen</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-14/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-14</id>
    <updated>2020-11-20T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Diese Woche nimmt uns &lt;em&gt;ironic toblerone&lt;/em&gt; auf ein verrücktes Abenteuer ins Weltall mit der fantastischem &lt;a href=&quot;https://mods.factorio.com/mod/space-exploration&quot;&gt;Space Exploration Mod&lt;/a&gt; von &lt;em&gt;Earendel&lt;/em&gt; mit. Mach dich bereit und schnall dich an, das ist eine lustige Ausgabe!&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;mod-spotlight-space-exploration-erforschung-des-weltraums-ironic-toblerone&quot;&gt;Mod Spotlight: &lt;a href=&quot;https://mods.factorio.com/mod/space-exploration&quot;&gt;Space Exploration&lt;/a&gt; (Erforschung des Weltraums) &lt;author&gt;ironic toblerone&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Space Exploration ist eine Mod,...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #13 – Megabasenarchäologie</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-13/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-13</id>
    <updated>2020-11-13T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In dieser 13ten Ausgabe von Alt-F4, die geisterhafterweise auf Freitag den 13ten fällt (fast als hätten wir das so geplant), fokussieren wir unsere Aufmerksamkeit auf ein einziges Thema: So viele Raketenverteidigungen wie möglich zu produzieren. Jetzt stellt sich die Frage, was sind Raketenverteidigungen? Nun stringweasel ist hier, um uns aufzuklären...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #12 – Nachkonstruktion der Spinne</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-12/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-12</id>
    <updated>2020-11-06T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In dieser einfach zu teilenden Ausgabe Nummer 12 von Alt-F4 geht &lt;em&gt;xthexder&lt;/em&gt; auf einige technische Details zur springenden Spinne am Ende der Seite ein. Dann gibt &lt;em&gt;TheKool&lt;/em&gt; ein bisschen Neuling-freundliche Erklärungen zu Produktivitätsmodulen und deren Verwendungen. Schlussendlich teilt &lt;em&gt;T-A-R&lt;/em&gt; einige Infos über ein anstehendes Communityevent, welches nach viel Spaß aussieht.&lt;/p&gt;...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #11 – Wissenschaftliche Kuriositäten</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-11/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-11</id>
    <updated>2020-10-30T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Willkommen zur elften Ausgabe von Alt-F4, die dir sowohl eine mathematische Analyse als auch eine Geschichtsstunde bietet. Also, gib Acht, Schüler! Pocarski nahm es auf sich, zu prüfen, ob die Mathematik der realen Welt auch auf Nauvis funktioniert. Spoileralarm: Das tut sie nicht. Dann kehrt stringweasel noch einmal zurück, um...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #10 – Dein Reich schützen</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-10/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-10</id>
    <updated>2020-10-23T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Willkommen zur zehnten Ausgabe von Alt-F4, das erste Mal im zweistelligen Bereich. Diese Woche kehrt Recon419A zurück, um ein überzeugendes Argument vorzubringen, dieses Mal darüber, wie du die Grenzen deines Reichs aufsetzen solltest. Als nächstes macht trupen ein bisschen Wissenschaft und taucht in die seltenen nervigen Aspekte von Factorio ein....</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #9 – Übersetzungsprozess</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-9/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-9</id>
    <updated>2020-10-16T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach unserer speziellen &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/de/ALTF4-8/&quot;&gt;Liebesbrief&lt;/a&gt;-Ausgabe letzte Woche, sind wir diese Woche wieder zurück mit dem regulär geplanten Programm und Ausgabe neun! TheEnemy42 gibt uns einen Einblick in den Übersetzungsprozess und wie durch Crowdsourcing Factorio in viele verschiedene Sprachen übersetzt wird, und stringweasel führt mit seiner &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/de/ALTF4-6/#nauvis-archives-wie-weit-wir-gekommen-sind-stringweasel&quot;&gt;Nauvis Archives&lt;/a&gt; Serie fort...</content>
  </entry>
  
  
</feed>