<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog/</id>
  <updated>2021-12-17T11:13:51+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #55 - Die dunklen Nebengassen im Modding</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-55/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-55</id>
    <updated>2021-12-17T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Für Ausgabe #55 hat &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt; etwas ganz besonderes für uns alle vorbereitet. Verschiedene Modder erzählen von ihren finstersten, frechsten und komischsten Hacks, auf die sie zurückgegriffen haben, um ihre Mods zum laufen zu bekommen. Wir haben MagmaMcFry, raiguard, Deadlock989, Anachrony, PFQNiet und Earendel, welche heute ihre dunkelsten Geheimnisse lüften werden!&lt;/p&gt;...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #54 - Story Missions: Die Geschichte</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-54/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-54</id>
    <updated>2021-12-10T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Für die erste Ausgabe des letzten Monates des Jahres, stellt Erstautor &lt;em&gt;GreenFlag&lt;/em&gt; sein erstes großen Moddingprojekt vor, welches darauf abziehlt, dem SPiel zu einer ordentlichen RTS-mäßigen Kampagne zu verhelfen, ähnlich zu den Tutorialleveln. Es ist sehr fesselnd, und macht viel Spaß!&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;story-missions-die-geschichte-greenflag&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://mods.factorio.com/mod/Story-Missions&quot;&gt;Story Missions&lt;/a&gt;: Die Geschichte &lt;author&gt;GreenFlag&lt;/author&gt;&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Ich möchte...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #53 - Automatisierung und Faulheit</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-53/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-53</id>
    <updated>2021-11-26T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Für den besten Platz im Haus, Ausgabe #53 von ALT-F4, feiern wir die Rückkehr von Großmeister &lt;em&gt;Therenas&lt;/em&gt; mit einem neuen Artikel. Nachfolgend auf seine &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/de/ALTF4-1/&quot;&gt;vorigen&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/de/ALTF4-17/&quot;&gt;Meisterwerke&lt;/a&gt;, welche hauptsächlich von seinen eigenen Mods handelten, kommt jetzt noch ein weiterer Artikel über genau dasselbe. Es geht darum, wie automatisch Bildschirmaufnahmen...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #52 - Fluidic Power Benchmarking</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-52/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-52</id>
    <updated>2021-11-12T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;For issue #52, &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt; returns with part two of the &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/ALTF4-51/&quot;&gt;Fluidic Power Experiment&lt;/a&gt; where he dives into the rather surprising performance implications of his creation. If you liked last week’s article, you’ll like the second part this week. What a surprise!&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;the-fluidic-power-experiment-part-2-stringweasel&quot;&gt;The &lt;a href=&quot;https://mods.factorio.com/mod/FluidicPower&quot;&gt;Fluidic Power&lt;/a&gt; Experiment: Part 2...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #51 - The Fluidic Power Experiment</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-51/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-51</id>
    <updated>2021-11-05T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;For issue #51 of Alt-F4, long-time contributor and editor extraordinaire &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt; delights us with a deep dive into the history of mods trying to make Factorio power network management more realistic. All of them have their own issues and trade-offs, which is why he then introduces his own take at...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #50 - Raketensilogeheimnisse</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-50/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-50</id>
    <updated>2021-10-29T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Diese Woche ist das goldene Jubiläum von ALT-F4, wegen Ausgabe #50 und so. Keine besonderen Festivitäten jedoch, das machen wir sonst glaub ich oft genug. Stattdessen erklärt uns &lt;em&gt;garr890354839&lt;/em&gt; in seinem ersten Beitrag über einige Eingenheiten des Raketensilos und einige dahinterstehende Mathematik (keine Angst, so viel ist es nicht). Danach...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #49 - Dyworld-Veröffentlichungsparty</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-49/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-49</id>
    <updated>2021-10-14T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach einer einigermaßen unfreiwilligen zweiwöchigen Pause (tretet doch unserem &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/discord&quot;&gt;Discord&lt;/a&gt; bei, um vielleicht selbst einen Artikel beizusteuern &lt;em&gt;unauffälliger Wink mit dem Zaunspfahl&lt;/em&gt;) sind wir zurück mit Ausgabe Nummer #49! Noch jemand anderes kommt diese Woche zurück, nämlich &lt;em&gt;Dysoch&lt;/em&gt; mit DyWorld, diesmal mit Informationen zur Veröffentlichung und all dem Spaß,...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #48 - Angel's Automated Unit Tests</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-48/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-48</id>
    <updated>2021-09-24T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach langer Zeit meldet sich ein alter Bekannter namens &lt;em&gt;Lovely_Santa&lt;/em&gt; zurück! Zuletzt haben wir von unserem Helden in &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/de/ALTF4-2//&quot;&gt;Ausgabe #2&lt;/a&gt; gehört, als er mit den Modding-Fähigkeiten des (damals) neuen Spidertron experimentierte. Dieses Mal bleibt er tatsächlich beim Thema Angel’s Mods, auch wenn er über etwas ganz anders schreibt …&lt;/p&gt;...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #47 – Lösungsoptimierung</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-47/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-47</id>
    <updated>2021-09-17T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach einer Dreiwöchigen Unterbrechung ist Alf-F4 wieder zurück, mehr motiviert denn je! Wir starten mit einem Paukenschlag, da &lt;em&gt;ilbJanissary&lt;/em&gt; erklärt ausführlich, wie die Berechnungs-Engine hinter &lt;a href=&quot;https://factoriolab.github.io&quot;&gt;FactorioLab&lt;/a&gt; ihre Magie entfaltet. Auf den ersten Blick mag es kompliziert erscheinen, aber der Prozess ist in einzelne Teile untergliedert, die mit konkreten Beispielen...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #46 - das erste Jahr</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-46/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-46</id>
    <updated>2021-08-20T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Oh Gott. Es ist wirklich schon ein Jahr her, das ich dieses Projekt angefangen habe. Ich kann nicht wirklich glauben, das es schon ein Jahr ist, auf der anderen Seite kann ich aber auch nicht glauben, das dieses Projekt über ein Jahr überlebt hat. Am Anfang war das ganze eine...</content>
  </entry>
  
  
</feed>
