<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/de/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog</id>
  <updated>2021-07-02T09:19:22+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #40 - Mit Warpgeschwindigkeit für den guten Zweck</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-40/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-40</id>
    <updated>2021-07-02T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach einer teilweise geplanten zweiwöchigen Sommerpause ist ALT-F4 mit der glorreichen Ausgabe #40 zurück. In dieser Ausgabe hat Fanliebling und außerordentlicher Editor von ALT-F4, &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt;, ein weiteres Interview geführt, um uns eine neue Perspektive auf ein Thema in Verbindung zu Nauvis zu geben, man könnte sagen, eine nauvisianische Perspektive. Dieses...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #39 – JOSEF</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-39/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-39</id>
    <updated>2021-06-11T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In dieser Woche von Alt-F4 #39 macht &lt;em&gt;Drogiwan Cannobi&lt;/em&gt; seinen ersten Beitrag zu dem Projekt, indem er den Hintergrund und die Funktionalität seiner Rube-Goldberg-artigen selbständig expandierenden Fabrik, liebevoll JOSEF genannt, erklärt. Es ist ein richtig cooles Konzept, dass gar nicht mal so komplex ist, wenn du zu den Details kommst.&lt;/p&gt;...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #38 – Factorio MINT</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-38/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-38</id>
    <updated>2021-06-04T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In dieser Woche beschloss unser eigener technischer Editor, dass es eine gute Idee wäre, selbst einen Artikel zu schreiben. Wir waren uns da ja nicht so sicher, aber keiner konnte ihn aufhalten. Deshalb präsentieren wir: &lt;em&gt;Conor_&lt;/em&gt; schreibt über den Zusammenhang zwischen Factorio und MINT-Disziplinen. Also Studentenfutter rausholen und rein!&lt;/p&gt; &lt;h2...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #37 – Kombinator Crash-Kurs Teil 2</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-37/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-37</id>
    <updated>2021-05-28T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In der 37sten Woche, in der eine neue Ausgabe ALT-F4 erscheint, präsentieren wir: Ausgabe 37! Was für eine Überraschung! In dieser Ausgabe ist unser aktiver Autor &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;pocarski&lt;/code&gt; zurück, mit neuen einsteigerfreundlichen Erklärungen und Beispielen, wie du deine Fabrik mit einigen Kombinatoren und Schaltungen aufpeppen kannst.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;kombinatoren-2-erweiterte-logistik-pocarski&quot;&gt;Kombinatoren 2:...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #36 - Die nauvisianische Perspektive: Bentham und Xisumavoid</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-36/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-36</id>
    <updated>2021-05-21T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In dieser Woche kommt &lt;em&gt;Die nauvisianische Perspektive&lt;/em&gt; zurück, in der es darum geht, mit wichtigen Factorio-Persönlichkeiten über das Leben, das Universum und den ganzen Rest zu plaudern. Dieses Mal sprach &lt;em&gt;Bobby&lt;/em&gt; mit Bentham aka. MangledProkGaming über die frühen Jahre von Factorios Existenz.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;die-nauvisianische-perspektive-bentham-und-xisumavoid-bobby&quot;&gt;Die nauvisianische Perspektive: Bentham und Xisumavoid &lt;author&gt;Bobby&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt;...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #35 – Hebst du überhaupt, Bro?</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-35/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-35</id>
    <updated>2021-05-14T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mitte Mai gibt es ganz passend mit Ausgabe #35 von Alt-F4 etwas für eure Augen. Geboten wird eine wissenschaftliche Untersuchung von &lt;em&gt;Romner&lt;/em&gt;, warum genau der Factorio-Ingenieur ein viel größerer Brocken ist als der Minecraft-Steve. Um dieses Fest für die Sinne abzurunden, gibt uns &lt;em&gt;Conor_&lt;/em&gt; dann noch einen Einblick in die...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #34 - Wie sind wir hier hergekommen?</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-34/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-34</id>
    <updated>2021-05-07T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In der dieswöchigen Ausgabe Nummer #34 beginnt &lt;em&gt;Nanogamer7&lt;/em&gt; möglicherweise mit einer neuen Serie über die fernen Ursprünge von Factorio. In dieser Woche geht es um Inspirationen für dieses Meisterwerk, mit hin und wieder einigen Abstechern in Spieldesign.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;das-beste-seines-genres--die-ursprünge-von-factorio-nanogamer7&quot;&gt;Das Beste Seines Genres – Die Ursprünge von Factorio &lt;author&gt;Nanogamer7&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Wir alle...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #33 – Vanilla: Geschüttelt, nicht gerührt</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-33/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-33</id>
    <updated>2021-04-30T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In dieser wunderbaren 33. Ausgabe von Alt-F4 präsentiert &lt;em&gt;Villfuk02&lt;/em&gt; seine neuste Mod: Den Rezepte-Zufallsgenerator! Die Designprobleme, die man für einen guten Zufallsgenerator lösen muss, stehen hierbei besonders im Rampenlicht. Danach kündigt &lt;em&gt;redlabel&lt;/em&gt; das neuste COMFY Event an, welches vermutlich sehr &lt;em&gt;bombastisch&lt;/em&gt; wird.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;vanilla-geschüttelt-nicht-gerührt-villfuk02&quot;&gt;Vanilla: Geschüttelt, nicht gerührt &lt;author&gt;Villfuk02&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mods.factorio.com/mod/ZRecipeRandomizer&quot;&gt;&lt;em&gt;Vill‘s...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #32 – Operation Wireshark</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-32/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-32</id>
    <updated>2021-04-23T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Herzlich willkommen zur Ausgabe Nummer #2⁵, diesmal aber mit Haien! In diesen gefährlichen Gewässern zeigt uns &lt;em&gt;The-Kool&lt;/em&gt; wie man Lautsprecher praktisch einsetzen kann, möglicherweise sogar als Haiwarnsystem. Danach gehen wir mit &lt;em&gt;Hornwitser&lt;/em&gt; auf echte Haijagd mit Wireshark, und erfahren so, wie er Netzwerkprobleme im Spiel gefunden hat. Also schnapp dir...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #31 - Kombinator Crash Course</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/de/ALTF4-31/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-31</id>
    <updated>2021-04-16T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach einer kurzen einwöchigen Pause ist Alt-F4 nun mit Ausgabe #31 wieder zurück. Diese Woche ist &lt;em&gt;pocarski&lt;/em&gt; mit einem neuen Weg, Computer in Factorio zu konstruieren, wieder dabei, diesmal mit Kombinatoren, was sich als einfacher herausstellt, als du dir vielleicht denkst. Danach hat &lt;em&gt;Big Community Games&lt;/em&gt; noch eine Ankündigung für...</content>
  </entry>
  
  
</feed>