<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/it/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog</id>
  <updated>2020-11-18T13:01:56+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #13 - Megabase Archaeology</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/it/ALTF4-13/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-13</id>
    <updated>2020-11-13T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In this spookily coincidental issue 13 of Alt-F4 published on Friday 13th (it’s almost like we planned this), we focus on a single topic: building as many rocket defences as possible. What are rocket defences, you ask? Well, stringweasel is here to tell you, taking you back to a simpler...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #12 - Reverse Engineering the Spider</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/it/ALTF4-12/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-12</id>
    <updated>2020-11-06T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In this very easily divisible issue number 12 of Alt-F4, &lt;em&gt;xthexder&lt;/em&gt; goes into some of the technical behind-the-scenes regarding the bouncy spider at the bottom of the page. Then, &lt;em&gt;TheKool&lt;/em&gt; gives some newcomer-friendly insight into production modules and their uses. Finally, &lt;em&gt;T-A-R&lt;/em&gt; shares some info on an upcoming community event...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #11 - Curiosità Scientifiche</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/it/ALTF4-11/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-11</id>
    <updated>2020-10-30T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Benvenuti nell’undicesima edizione di Alt-F4, in cui si parla sia di analisi matematica che di storia. Quindi, sull’attenti, scolari! Pocarski si è preso la briga di controllare se la matematica reale funzionasse anche su Nauvis. Allarme spoiler: no. In oltre stringweasel torna un’altra volta per guardare la storia, più precisamente...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #10 - Proteggere il proprio Impero</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/it/ALTF4-10/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-10</id>
    <updated>2020-10-23T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Benvenuti nella decima edizione di Alt-F4, arriviamo così a due cifre per la prima volta! Qesta settimana, Recon419A ritorna su un problema attuale e impellente, questa volta riguardo come si dovrebbero delimitare i confini del proprio impero. Successivamente, trupen usa la scienza per immergersi in alcuni fra i rari aspetti...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #9 - Processo di Traduzione</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/it/ALTF4-9/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-9</id>
    <updated>2020-10-16T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dopo la nostra speciale &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/it/ALTF4-8/&quot;&gt;edizione-lettera d’amore&lt;/a&gt; della scorsa settimana, siamo tornati tornati alla nostra programmazione regolare questa settimana con il nono articolo! TheEnemy42 si fornisce un approfondimento su come funzioni il processo ad atto di volontari di traduzione di Factorio in varie lingue, e stringweasel continua la sua serie...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #8 - Una l'ettera d'amore a Factorio</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/it/ALTF4-8/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-8</id>
    <updated>2020-10-09T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Per questa edizione di ALT-F4 abbiamo deciso di fare qualcosa di speciale: abbiamo chiesto alla community i motivi per cui amano il gioco così tanto. Tutti erano esortati ad inviare un piccolo scritto riguardante la cosa che in assoluto amavano di più di Factorio, cosa che molti hanno prontamente fatto....</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #7 — Mentalità della Megabase</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/it/ALTF4-7/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-7</id>
    <updated>2020-10-02T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siamo tornati con la vostra dose settimanale di Factorio! Nella settima edizione di oggi, ChurchOrganist ci aggiornerà su come sta progredendo lo sviluppo delle Yuoki mod, LoneWolf ci spiegherà perché lo smelting decentralizzato è il modo giusto di fare le cose, e T-A-R ci informerà riguardo un evento MMO della...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #6 - Purple Goop</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/it/ALTF4-6/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-6</id>
    <updated>2020-09-25T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ciao e benvenuti alla sesta edizione del blog settimanale organizzato dalla comunity di nome Alt-F4! Questa settimana, leggerete dell’infermità mentale di &lt;em&gt;arrow in my gluteus maximus&lt;/em&gt; e del suo raycasting engine, mentre stringweasel terrà una lezione di storia su come i biter una volta interagivano nello sviluppo e la produzione...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #5 - Migliorare la perfezione</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/it/ALTF4-5/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-5</id>
    <updated>2020-09-18T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Benvenuti nella quinta edizione di Alt-F4, e stiamo finalmente ingranando! Molti collaboratori, traduttori e appassionati di informatica stanno svolgendo il loro ruolo di api laboriose per aiutare ancora di più questo progetto, il che è semplicemente magnifico. Se volete prendere parte al divertimento, date un’occhiata alla sezione ‘Come contribuire’, in...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #4 - Come progettare una Blueprint</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/it/ALTF4-4/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-4</id>
    <updated>2020-09-11T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Benvenuti nel quarto episodio di Alt-F4, che concluderà il primo mese di post! Questa settimana, gamebuster800 ci descriverà il suo processo di creazione delle blueprint, Landmine752 ci mostrerà alcune delle sue fanart preferite, e Romner ci darà uno stralcio di visione sulla sua Realistic Fusion Power mod (nel primo di...</content>
  </entry>
  
  
</feed>