<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/es/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog</id>
  <updated>2021-01-13T14:27:12+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #20 - Retrospective 2: Electric Boogaloo</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-20/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-20</id>
    <updated>2021-01-08T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Rounding out the first five months of issues, Alt-F4 #20 brings the second part of our retrospective and look behind the scenes. &lt;em&gt;Nanogamer7&lt;/em&gt; takes us through how the translation process got started and what some of the problems are that came up. But before that, &lt;em&gt;Conor_&lt;/em&gt; presents us with a...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #19 - A Retrospective</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-19/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-19</id>
    <updated>2021-01-01T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;This week, in the new year, we wanted to take a look back at the project &lt;em&gt;Therenas&lt;/em&gt; started four and a half months ago to fill the void that the absence of the FFF left in all our hearts. We asked the people involved in the process about their specialty,...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #18 - El camino hacia Clusterio 2.0</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-18/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-18</id>
    <updated>2020-12-18T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;A medida que el año llega a su fin, elegimos dos temas relacionados con las modificaciones para el número 18 de Alt-F4 de esta semana. Primero, &lt;em&gt;Hornwitser&lt;/em&gt; nos da una idea del largo progreso de desarrollo de Clusterio 2.0 y los desafíos que plantea. Luego, &lt;em&gt;DedlySpyder&lt;/em&gt; habla sobre su proceso...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #17 - Filosofía de diseño de las interfaces</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-17/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-17</id>
    <updated>2020-12-11T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para la edición de esta semana de Alt-F4, &lt;em&gt;Therenas&lt;/em&gt; toma una página del libro de jugadas de FFF y habla sobre el proceso de desarrollo de la próxima gran actualización para su mod Factory Planner, y analiza sus pensamientos un tanto filosóficos sobre el diseño de interfaces. &lt;em&gt;Dr_Doof&lt;/em&gt; también comparte...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #16 - Modulando puramente la velocidad</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-16/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-16</id>
    <updated>2020-12-04T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡Otra semana, otra entrega de Alt-F4! La decimosexta semana de este alegre conjunto de palabras para ser precisos. Para celebrarlo, TheKool continúa su serie Complexity Corner preguntando a los &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Five_whys&quot;&gt;cinco por qué&lt;/a&gt; sobre los módulos de velocidad. Posteriormente, DedlySpyder habla sobre cómo la inspiración para los mods a veces...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #15 - Investigando la 1.1</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-15/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-15</id>
    <updated>2020-11-27T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta semana, con la versión 1.1 experimental recién lanzada, echamos un vistazo a dos de las cosas que trae consigo. Primero, Conor_ investiga qué le permite hacer el nuevo límite de paradas de tren en su fábrica basada en trenes. Luego, Therenas explora lo que significa la actualización de múltiples...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #14 - Explorando el Infinito</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-14/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-14</id>
    <updated>2020-11-20T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta semana &lt;em&gt;ironic toblerone&lt;/em&gt; nos lleva a una loca aventura en el espacio con el fantástico &lt;a href=&quot;https://mods.factorio.com/mod/space-exploration&quot;&gt;Space Exploration&lt;/a&gt; mod de &lt;em&gt;Earendel&lt;/em&gt;. ¡Vístete y abrochaté el cinturón, este es divertido!&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;muestra-de-mod-space-exploration-ironic-toblerone&quot;&gt;Muestra de Mod: &lt;a href=&quot;https://mods.factorio.com/mod/space-exploration&quot;&gt;Space Exploration&lt;/a&gt; &lt;author&gt;ironic toblerone&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Space Exploration es un mod de completo que te lleva a...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #13 - Megabase Archaeology</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-13/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-13</id>
    <updated>2020-11-13T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In this spookily coincidental issue 13 of Alt-F4 published on Friday 13th (it’s almost like we planned this), we focus on a single topic: building as many rocket defences as possible. What are rocket defences, you ask? Well, stringweasel is here to tell you, taking you back to a simpler...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #12 - Reverse Engineering the Spider</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-12/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-12</id>
    <updated>2020-11-06T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In this very easily divisible issue number 12 of Alt-F4, &lt;em&gt;xthexder&lt;/em&gt; goes into some of the technical behind-the-scenes regarding the bouncy spider at the bottom of the page. Then, &lt;em&gt;TheKool&lt;/em&gt; gives some newcomer-friendly insight into production modules and their uses. Finally, &lt;em&gt;T-A-R&lt;/em&gt; shares some info on an upcoming community event...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #11 - Curiosidades científicas</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-11/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-11</id>
    <updated>2020-10-30T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a la undécima edición de Alt-F4, os traemos un análisis matemático y una lección de historia. ¡Así que escucha, estudiante! Pocarski se encargó de ver si las matemáticas del mundo real funcionan en Nauvis. Alerta de spoiler: no es así. Luego, Stringweasel regresa una vez más para echar un...</content>
  </entry>
  
  
</feed>