<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/es/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog</id>
  <updated>2020-12-04T12:42:11+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #16 - Modulando puramente la velocidad</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-16/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-16</id>
    <updated>2020-12-04T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡Otra semana, otra entrega de Alt-F4! La decimosexta semana de este alegre conjunto de palabras para ser precisos. Para celebrarlo, TheKool continúa su serie Complexity Corner preguntando a los &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Five_whys&quot;&gt;cinco por qué&lt;/a&gt; sobre los módulos de velocidad. Posteriormente, DedlySpyder habla sobre cómo la inspiración para los mods a veces...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #15 - Investigando la 1.1</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-15/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-15</id>
    <updated>2020-11-27T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta semana, con la versión 1.1 experimental recién lanzada, echamos un vistazo a dos de las cosas que trae consigo. Primero, Conor_ investiga qué le permite hacer el nuevo límite de paradas de tren en su fábrica basada en trenes. Luego, Therenas explora lo que significa la actualización de múltiples...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #14 - Explorando el Infinito</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-14/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-14</id>
    <updated>2020-11-20T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta semana &lt;em&gt;ironic toblerone&lt;/em&gt; nos lleva a una loca aventura en el espacio con el fantástico &lt;a href=&quot;https://mods.factorio.com/mod/space-exploration&quot;&gt;Space Exploration&lt;/a&gt; mod de &lt;em&gt;Earendel&lt;/em&gt;. ¡Vístete y abrochaté el cinturón, este es divertido!&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;muestra-de-mod-space-exploration-ironic-toblerone&quot;&gt;Muestra de Mod: &lt;a href=&quot;https://mods.factorio.com/mod/space-exploration&quot;&gt;Space Exploration&lt;/a&gt; &lt;author&gt;ironic toblerone&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Space Exploration es un mod de completo que te lleva a...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #13 - Megabase Archaeology</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-13/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-13</id>
    <updated>2020-11-13T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In this spookily coincidental issue 13 of Alt-F4 published on Friday 13th (it’s almost like we planned this), we focus on a single topic: building as many rocket defences as possible. What are rocket defences, you ask? Well, stringweasel is here to tell you, taking you back to a simpler...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #12 - Reverse Engineering the Spider</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-12/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-12</id>
    <updated>2020-11-06T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;In this very easily divisible issue number 12 of Alt-F4, &lt;em&gt;xthexder&lt;/em&gt; goes into some of the technical behind-the-scenes regarding the bouncy spider at the bottom of the page. Then, &lt;em&gt;TheKool&lt;/em&gt; gives some newcomer-friendly insight into production modules and their uses. Finally, &lt;em&gt;T-A-R&lt;/em&gt; shares some info on an upcoming community event...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #11 - Curiosidades científicas</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-11/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-11</id>
    <updated>2020-10-30T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a la undécima edición de Alt-F4, os traemos un análisis matemático y una lección de historia. ¡Así que escucha, estudiante! Pocarski se encargó de ver si las matemáticas del mundo real funcionan en Nauvis. Alerta de spoiler: no es así. Luego, Stringweasel regresa una vez más para echar un...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #10 - Protegiendo tu imperio</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-10/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-10</id>
    <updated>2020-10-23T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a la decima edición de Alt-F4, ¡rompemos la barrera de los dobles dígitos por primera vez! Esta semana, Recon419A vuelve a presentarnos un argumento convincente, esta vez acerca de cómo debe hacer para establecer las fronteras en tu imperio. Luego, trupen hace algo de ciencia y se sumerge en...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #9 - El proceso de traducción</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-9/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-9</id>
    <updated>2020-10-16T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Después de nuestro &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/es/ALTF4-8/&quot;&gt;número especial con las cartas de amor&lt;/a&gt; de la semana pasada, ¡volvemos a nuestra programación regular esta semana con el número nueve! TheEnemy42 nos da una idea de cómo funciona el proceso de traducción colectiva de Factorio a muchos idiomas distintos, y Stringweasel continúa con sus...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #8 - Una carta de amor a Factorio</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-8/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-8</id>
    <updated>2020-10-09T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para esta emisión del Alt-F4 decidimos hacer algo especial: preguntarle a la comunidad que cosa exactamente amaban tanto de este juego. Todos fueron invitados a subir una parrafito detallando su parte favorita acerca de Factorio, lo cual muchos prontamente hicieron. ¡Aquí va a uno de los mejores juegos de todos...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #7 - Mentalidad de Megabase</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-7/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-7</id>
    <updated>2020-10-02T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estamos de vuelta, ¡proporcionándote tu dosis semanal de contenido de Factorio! En el número 7 de hoy, ChurchOrganist nos pone al día sobre lo que ha estado sucediendo con los mods de Yuoki últimamente, LoneWolf nos resume por qué la fundición descentralizada es claramente el camino a seguir, y T-A-R...</content>
  </entry>
  
  
</feed>