<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/es/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog</id>
  <updated>2020-09-30T17:42:45+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #6 — Pegote morado</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-6/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-6</id>
    <updated>2020-09-25T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡Hola y bienvenidos a la sexta emisión del blog semanal de la comunidad Alt-F4! Esta semana, podemos leer acerca del insano motor de raycasting de &lt;em&gt;arrow in my gluteus maximus&lt;/em&gt;, construido con Factorio vainilla, mientras que stringweasel nos da una lección de historia acerca de cómo los biters solían participar...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #5 - Mejorando la perfección</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-5/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-5</id>
    <updated>2020-09-18T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡Bienvenidos a la quinta emisión de Alt-F4, y todavía estamos cogiendo impulso! Muchos colaboradores, traductores y técnicos están muy ocupados, ayudando a impulsar el proyecto, lo cual es genial. Si tú también quieres unirte a la diversión, comprueba la sección ‘Contribuir’ del final. En esta semana, pocarski nos habla acerca...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #4 - Diseñando planos</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-4/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-4</id>
    <updated>2020-09-11T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡Bienvenidos a la cuarta emisión de Alt-F4, completando el primer mes de publicaciones! Esta semana, gamebuster800 nos describe su proceso para diseñar planos, Landmine752 nos comparte una parte de su fan art favorito, y Romner nos introduce a su mod ‘Realistic Fusion Power’ (en una primera parte de una serie...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #3 - Tronparty</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-3/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-3</id>
    <updated>2020-09-04T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a la tercera entrega de Alt-F4. Este fin de semana, trataremos de romper el récord del mayor número de jugadores en un mismo servidor de Factorio, sigue leyendo para conocer los detalles de como unirte a la diversión. También repasaremos lo que ocurrió en la fiesta de lanzamiento de...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #2 - SPIDERBOT!!!</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-2/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-2</id>
    <updated>2020-08-28T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a la segunda edición de Alt-F4, la continuación impulsada por la comunidad de &lt;a href=&quot;https://factorio.com/blog/&quot;&gt;Factorio Friday Facts&lt;/a&gt;. Y siempre me sorprende gratamente la comunidad. A las pocas horas de publicar la primera edición, el &lt;a href=&quot;https://discord.gg/AsXAwyV&quot;&gt;Discord&lt;/a&gt; se llenó de entusiastas que estaban deseando ayudar en todas las etapas del...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #1 - ¡Te necesitamos!</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/es/ALTF4-1/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-1</id>
    <updated>2020-08-21T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a la primera edición de ‘Alternative Factorio Friday Facts Fan’ (también conocido como Alt-F4), la continuación impulsada por la comunidad del venerable &lt;a href=&quot;https://factorio.com/blog/&quot;&gt;Factorio Friday Facts&lt;/a&gt;. Su objetivo es llenar el vacío que dejo en nuestros corazones la interrupción de los FFF. Para llenar el vacío que hay en...</content>
  </entry>
  
  
</feed>