<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/fr/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog</id>
  <updated>2021-01-08T17:19:02+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #20 - Rétrospective 2 : Le retour</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-20/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-20</id>
    <updated>2021-01-08T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Complétant les cinq premiers mois d’articles en continu, le numéro 20 de Alt-F4 vous apporte la deuxième partie de notre rétrospective et de ce qu’il se passe en coulisses. &lt;em&gt;Nanogamer7&lt;/em&gt; nous emmène sur les traces de comment le processus de traduction a commencé, et quelques-uns des problèmes rencontrés. Mais avant,...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #19 - Rétrospective</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-19/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-19</id>
    <updated>2021-01-01T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cette semaine, en cette nouvelle année, nous avons voulu revenir sur le projet que Therenas a lancé il y a quatre mois et demi pour combler le vide que l’absence des FFF a laissé en nos cœurs. Nous avons interrogé les personnes impliquées dans le projet sur leur spécialité, en...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #18 - En route vers Clusterio 2.0</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-18/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-18</id>
    <updated>2020-12-18T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Alors que l’année touche à sa fin, nous avons choisi cette semaine, pour le 18ème numéro de Alt-F4, deux sujets liés à des mods. Premièrement, &lt;em&gt;Hornwitser&lt;/em&gt; nous donne un aperçu du long processus de développement de Clusterio 2.0 et des défis qu’il pose. Ensuite, &lt;em&gt;DedlySpyder&lt;/em&gt; parle de son travail de...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #17 - Philosophie de conception d’une interface</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-17/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-17</id>
    <updated>2020-12-11T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pour le numéro de Alt-F4 de cette semaine, &lt;em&gt;Therenas&lt;/em&gt; fait comme dans les FFF et nous parle du processus de développement de la prochaine grande mise à jour de son mod Factory Planner, en détaillant ses réflexions quelque peu philosophiques sur la conception d’une interface. &lt;em&gt;Dr_Doof&lt;/em&gt; partage également avec nous...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #16 - Moduler la vitesse pure</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-16/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-16</id>
    <updated>2020-12-04T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Une autre semaine, un autre numéro de Alt-F4 ! La seizième semaine de cette joyeuse série de textes pour être précis. Pour fêter cela, TheKool poursuit sa série “Le coin de la complexité” en posant les &lt;a href=&quot;https://fr.wikipedia.org/wiki/Cinq_pourquoi&quot;&gt;cinq pourquoi&lt;/a&gt; des modules de vitesse. Ensuite, DedlySpyder vante la façon dont l’inspiration...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #15 - Exploration de la version 1.1</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-15/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-15</id>
    <updated>2020-11-27T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cette semaine, alors que la version expérimentale 1.1 vient de sortir, nous nous penchons sur deux des éléments qu’elle introduit. Tout d’abord, Conor_ étudie ce que la nouvelle limite d’arrêt de trains lui permet de faire dans son usine utilisant le mod TSM. Ensuite, Therenas explore ce que signifie la...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #14 - Explorer l’infini</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-14/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-14</id>
    <updated>2020-11-20T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cette semaine, &lt;em&gt;ironic toblerone&lt;/em&gt; nous emmène dans une folle aventure spatiale avec le fantastique mod &lt;a href=&quot;https://mods.factorio.com/mod/space-exploration&quot;&gt;Space Exploration&lt;/a&gt; de &lt;em&gt;Earendel&lt;/em&gt;. Enfilez votre scaphandre et attachez votre ceinture, c’est génial !&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;présentation-de-mod--space-exploration-ironic-toblerone&quot;&gt;Présentation de mod : &lt;a href=&quot;https://mods.factorio.com/mod/space-exploration&quot;&gt;Space Exploration&lt;/a&gt; &lt;author&gt;ironic toblerone&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Space Exploration est un mod de révision qui vous emmène...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #13 - Recherches achéologiques de Mégabases</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-13/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-13</id>
    <updated>2020-11-13T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dans ce numéro 13 des Alt-F4, publié comme par un étrange hasard le vendredi 13 (c’est presque comme si nous l’avions prévu), nous nous concentrons sur un seul sujet : la construction du plus grand nombre possible de missiles de défense. Qu’est-ce qu’un missile de défense, me demandez-vous ? Eh...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #12 - La rétro-ingénierie de l'araignée</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-12/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-12</id>
    <updated>2020-11-06T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dans ce numéro 12 de Alt-F4, très facilement découpable, &lt;em&gt;xthexder&lt;/em&gt; entre dans les coulisses techniques de l’araignée rebondissante en bas de la page. Ensuite, &lt;em&gt;TheKool&lt;/em&gt; donne un aperçu adapté aux nouveaux joueurs des modules de production et de leurs utilisations. Enfin, &lt;em&gt;T-A-R&lt;/em&gt; partage quelques informations sur un événement communautaire à...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #11 - Curiosités scientifiques</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-11/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-11</id>
    <updated>2020-10-30T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenue dans la onzième édition de Alt-F4, qui vous amène des maths et de l’histoire. Donc, écoutez bien, étudiants ! Pocarski a pris sur lui-même pour aller voir si les maths du monde réel s’appliquaient bien à Nauvis. Spoiler : nope. Puis, stringweasel revient une fois de plus pour nous...</content>
  </entry>
  
  
</feed>