<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/fr/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog</id>
  <updated>2020-10-24T15:22:12+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #10 - Protégez votre empire!</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-10/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-10</id>
    <updated>2020-10-23T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenu dans la dixième édition d’Alt-F4, où nous passons les nombres à deux chiffres pour la première fois ! Cette semaine, Recon419A reviens pour nous présenter une nouvelle argumentation, cette fois à propos de comment vous devriez établir les frontières de votre empire. Puis, trupen fait de la science et...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #9 - Processus de traduction</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-9/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-9</id>
    <updated>2020-10-16T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Après notre numéro spécial &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-8/&quot;&gt;de lettres d’amour à Factorio&lt;/a&gt; de la semaine dernière, nous sommes de retour cette semaine à notre planning programmé avec notre 9ème numéro ! TheEnemy42 nous donne quelques idées sur le processus de traduction coopérative effectué pour traduire Factorio dans plusieurs langues différentes, et stringweasel...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #8 - Une lettre d'amour à Factorio</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-8/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-8</id>
    <updated>2020-10-09T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pour ce numéro d’Alt-F4, nous avons décidé de faire quelque chose de spécial : demander à la communauté pourquoi exactement ils aiment tant ce jeu. Chacun a été invité à soumettre un court article détaillant ce qu’il préfère dans Factorio, ce que beaucoup ont fait rapidement. Voici donc les lettres,...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #7 - L'esprit d'une Mégabase</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-7/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-7</id>
    <updated>2020-10-02T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nous sommes de retour pour vous fournir votre dose hebdomadaire de Factorio ! Aujourd’hui, ChurchOrganist nous emmène dans les traces des différents changements effectués récemment à la suite de mods Yuoki. LoneWolf nous détaille pourquoi construire une fonderie décentralisée est clairement la voie à suivre, et T-A-R nous informe au...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #6 - Gluant violet</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-6/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-6</id>
    <updated>2020-09-25T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bonjour et bienvenue dans la 6ème édition du blog communautaire appelé Alt-F4 ! Cette semaine, vous allez pouvoir lire un article sur une folie qui est le moteur raycast de &lt;em&gt;arrow in my gluteus maximus&lt;/em&gt; fait sans mods, tandis que &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt; nous donne une leçon d’histoire sur comment les déchiqueteurs...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #5 - Parfaire la perfection</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-5/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-5</id>
    <updated>2020-09-18T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenue dans le cinquième numéro des Alt-F4, et nous avons le vent en poupe ! Nous avons beaucoup de contributeurs, traducteurs et techniciens, tel un essaim d’abeilles, qui aident ce projet à avancer plus loin ! Si vous souhaitez rejoindre cette effervescence, rendez-vous dans la section “Contributions” qui se trouve...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #4 - Planification de plans</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-4/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-4</id>
    <updated>2020-09-11T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenue dans ce quatrième numéro d’Alt-F4, où nous allons terminer le premier mois de publication ! Cette semaine, gamebuster800 décrit son processus de planification de plans, Landmine725 nous partage quelques-unes de ses créations de fan tandis que Romner va nous donner quelques détails concernant sa modification “Realistic Fusion Power” (première...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #3 - Tronparty</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-3/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-3</id>
    <updated>2020-09-04T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenue dans le troisième numéro des Alt-F4. Ce week-end, nous allons tenter de battre le record du plus grand nombre de joueurs sur un seul serveur Factorio ; lisez ce qui suit pour savoir comment vous joindre à la fête. Il y a également un rapport sur la fête de...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #2 - SPIDERTRON!!!</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-2/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-2</id>
    <updated>2020-08-28T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenue dans ce second numéro de Alt-F4, la succession (proposée par la communauté) aux &lt;a href=&quot;https://factorio.com/blog/&quot;&gt;Factorio Friday Facts&lt;/a&gt;. Encore une fois j’ai été très agréablement surpris par la communauté : à peine quelques heures après la parution du premier numéro, le &lt;a href=&quot;https://discord.gg/AsXAwyV&quot;&gt;Discord&lt;/a&gt; était rempli de personnes désireuses de participer...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #1 - On a besoin de vous!</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-1/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-1</id>
    <updated>2020-08-21T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenue dans la toute première édition des Faits alternatifs du vendredi sur Factorio (aussi connus sous le nom de Alt-F4), la suite communautaire aux vénérables &lt;a href=&quot;https://factorio.com/blog/&quot;&gt;Faits sur Factorio le Vendredi (FFF)&lt;/a&gt;. Ils ont pour but de combler le vide qu’a provoqué l’arrêt des FFF dans notre cœur. Pour combler...</content>
  </entry>
  
  
</feed>