<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog/</id>
  <updated>2023-03-31T13:02:48+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°64 - Demander un train</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-64/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-64</id>
    <updated>2023-03-31T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nouvelle année, même bon vieux Alt-F4 ! Le numéro 64 n’est pas seulement réjouissant pour les amoureux du format binaire, mais aussi, nous l’espérons, pour tous les autres. Pour sa première contribution, &lt;em&gt;OceanPhantom&lt;/em&gt; nous fait part des développements récents et passionnants dans le domaine de l’automatisation encore plus poussée des...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°63 - Dana Dev Blog : Spaghettis dans les schémas de recettes</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-63/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-63</id>
    <updated>2022-08-12T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Après une pause plutôt longue, Alt-F4 vous revient avec un article rappelant les bons vieux FFF : un journal de développeur ! Seulement ici, ce n’est pas à propos du jeu en lui-même, mais d’un mod unique et un peu fou. &lt;em&gt;Credne&lt;/em&gt; a mis &lt;strong&gt;Dana&lt;/strong&gt; au monde, et cela a...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°62 - BobAngel vs Space Exploration vs Industrial Revolution</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-62/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-62</id>
    <updated>2022-06-10T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Le numéro 62 de cette semaine est passionnant, car le tout nouveau collaborateur &lt;em&gt;Laurence&lt;/em&gt; fait son premier article en s’attaquant à une question que beaucoup d’entre vous se sont probablement posée à un moment ou à un autre : Quelle est la différence entre certains de ces gros modpacks, déjà...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #61 - Draftsman : Un module Python pour la création de plans.</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-61/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-61</id>
    <updated>2022-05-27T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pour le numéro d’Alt-F4 de cette semaine, nous retournons à nos racines en tant que successeur spirituel des &lt;em&gt;FFF&lt;/em&gt; en nous plongeant dans un sujet technique. Pour cela, &lt;em&gt;redruin1&lt;/em&gt; nous présente sa toute dernière invention : Factorio Draftsman. Bien sûr, il y a déjà eu bien d’autres projets visant à...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°60 - Questions brûlantes</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-60/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-60</id>
    <updated>2022-05-06T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;À l’occasion de l’anniversaire de diamant d’Alt-F4, notre fanatique &lt;em&gt;Sir Fendi&lt;/em&gt; est de retour une fois de plus avec une plongée en profondeur dans la thermodynamique de Factorio. En d’autres termes, il veut savoir comment &lt;em&gt;vous&lt;/em&gt; pouvez tirer le meilleur parti de votre charbon en le transformant en différents combustibles....</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°59 - r/place 2022 : un récit pixélisé</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-59/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-59</id>
    <updated>2022-04-15T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Quelques semaines après le chaos de r/place, notre historien résident &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt; a pris l’initiative de reconstituer la chronologie des faits et la manière dont la communauté Factorio a tenté de laisser son empreinte sur la toile. Des batailles ont été livrées, des alliances ont été forgées, et on s’est beaucoup...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°58 - Des mods pour votre marécage</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-58/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-58</id>
    <updated>2022-04-01T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sans raison précise, en ce vendredi particulier, &lt;em&gt;Sir Fendi&lt;/em&gt; a pris l’initiative de vous présenter quelques mods humoristiques qui ne sont sans doute pas utiles, mais qui sont amusants. Nous commencerons par des mods qui ne modifient que l’aspect visuel ou audio pour ajouter des saveurs uniques à vos expériences...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°57 - L’énergie nucléaire et vous</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-57/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-57</id>
    <updated>2022-03-04T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Une autre semaine, un autre Alt-F4… ? J’imagine qu’on a été absent pendant un long moment. C’est totalement parce qu’on ne voulait pas voler la vedette au &lt;a href=&quot;https://factorio.com/blog/&quot;&gt;FFF&lt;/a&gt;, qui est de retour cette année ! Mais bref, cessons d’être distrait et concentrons-nous sur l’excellent papier que nous &lt;em&gt;avons&lt;/em&gt; cette...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°56 - Les premiers jours de Factorio</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-56/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-56</id>
    <updated>2021-12-31T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pour le dernier Alt-F4 de l’année, le tout dernier jour de l’année, nous avons voulu revenir sur les &lt;em&gt;temps anciens&lt;/em&gt; de Factorio. À l’époque où Factorio était un diamant encore brut, avec un potentiel certain, mais aussi des problèmes concrets et des inconvénients. Nous avons interrogé plusieurs membres de la...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°55 - Les ruelles sombres du modding</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-55/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-55</id>
    <updated>2021-12-17T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pour le numéro 55 d’Alt-F4, &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt; a préparé une friandise très spéciale pour tout le monde, en demandant à différents moddeurs de parler des bidouillages les plus secrets et les plus sombres qu’ils ont inventés pour faire fonctionner leurs mods. MagmaMcFry, raiguard, Deadlock989, Anachrony, PFQNiet et Earendel, ils ont tous...</content>
  </entry>
  
  
</feed>
