<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="https://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/fr/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog/</id>
  <updated>2021-09-24T15:29:48+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°48 - Tests unitaires automatiques pour Angel</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-48/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-48</id>
    <updated>2021-09-24T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Après une longue pause, un ancien contrinuteur du nom de &lt;em&gt;Lovely_Santa&lt;/em&gt; est de retour à la tâche ! La dernière fois que nous avions entendu parler de notre héros, c’était avec notre &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-2/&quot;&gt;parution n°2&lt;/a&gt; où il expérimentait les possibilités de modding du nouveau (en ce temps là) spidertron. Cette...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°47 - Optimiser la solution</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-47/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-47</id>
    <updated>2021-09-17T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Après trois semaines de coupure, Alt-F4 est de retour, plus motivé que jamais ! On commence par un gros boom avec &lt;em&gt;ilbJanissary&lt;/em&gt; qui nous emmène dans les profondeurs des méthodes de calculs qui se cachent derrière &lt;a href=&quot;https://factoriolab.github.io&quot;&gt;FactorioLab&lt;/a&gt;, là où se trouve sa magie. Cela peut sembler complexe à première...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°46 - 1 an déjà !</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-46/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-46</id>
    <updated>2021-08-20T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Oh man ! Cela fait vraiment un an que j’ai commencé ce projet. Je n’arrive pas à croire que cela fait déjà un an, et je n’arrive pas non plus à croire que le projet a duré une année entière. Au début, il s’agissait juste d’une idée stupide que je...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°45 - Satisfactorio</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-45/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-45</id>
    <updated>2021-08-06T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Avec son numéro 45, Alt-F4 met encore une fois un mod en avant. La particularité ici est que le numéro sera publié en même temps que le &lt;a href=&quot;https://mods.factorio.com/mod/Satisfactorio&quot;&gt;mod&lt;/a&gt; lui-même ! &lt;em&gt;Niet&lt;/em&gt; a travaillé sans relâche à l’adaptation de certains mécanismes de Satisfactory dans Factorio, et cela va bien au-delà...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°44 - Une nouvelle perspective</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-44/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-44</id>
    <updated>2021-07-30T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vous vous souvenez du poisson d’avril de cette année ? C’était il y a un bon moment déjà, mais si ce jour-là vous avez visité le sousReddit de Factorio, vous avez probablement vu la vidéo hallucinante de &lt;em&gt;arrow in my gluteus maximus&lt;/em&gt;. Si ce n’est pas le cas, ce numéro...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°43 - La saga DyWorld</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-43/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-43</id>
    <updated>2021-07-23T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dans cette parution n°43 d’Alt-F4, l’extraordinaire créateur de mods &lt;em&gt;Dysoch&lt;/em&gt; nous parle de son histoire de modding (qui a commencé tout au début de Factorio, avec la version 0.7), nous donnant un aperçu de l’évolution de ses mods au fil du temps. Maintenant, il est plongé dans son plus grand...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°42 - Le sens de l’automatisation</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-42/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-42</id>
    <updated>2021-07-16T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dans cette parution n°42 de Alt-F4, après &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-34/&quot;&gt;avoir précédement&lt;/a&gt; recherché les jeux qui ont inspiré Factorio, jetons un œil à comment Factorio a influencé le genre de l’automatisation dans son ensemble, s’il existe. Peut-être qu’il n’existe pas. Après 7,5 millions d’années de contemplation, &lt;em&gt;Nanogamer&lt;/em&gt; a une réponse, et elle...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°41 - Chargement du titre, veuillez patienter...</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-41/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-41</id>
    <updated>2021-07-09T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cette semaine, pour le numéro 41, &lt;em&gt;oof2win2&lt;/em&gt; est de retour avec un article un peu plus technique sur ce qui peut mal se passer quand on essaie de se connecter à des parties multijoueur et comment il est parfois possible de résoudre ces problèmes. Si vous vous êtes déjà demandé...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°40 - Super-vitesse, pour une bonne cause !</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-40/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-40</id>
    <updated>2021-07-02T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Après une pause estivale semi-intentionnelle de deux semaines, Alt-F4 fait son grand retour avec une 40&lt;sup&gt;e&lt;/sup&gt; parution. Dans ce numéro, retrouvez &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt;, notre éditeur extraordinaire, le préféré des fans, nous propose une autre de ses interviews qui nous offre un nouveau regard sur un sujet lié à Nauvis. Une Perspective...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°39 - JOSEF</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-39/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-39</id>
    <updated>2021-06-11T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dans ce numéro 39 de Alt-F4, divisible par 13 (petites maths rapides), &lt;em&gt;Drogiwan Cannobi&lt;/em&gt; nous apporte sa première contribution en nous présentant les tenants et aboutissants de son usine Rube-Goldberg-esque, auto-expansive, qui répond au doux nom de JOSEF. C’est un concept super intéressant, et qui n’est pas aussi compliqué que...</content>
  </entry>
  
  
</feed>