<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/fr/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog</id>
  <updated>2021-06-11T08:58:24+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°39 - JOSEF</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-39/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-39</id>
    <updated>2021-06-11T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dans ce numéro 39 de Alt-F4, divisible par 13 (petites maths rapides), &lt;em&gt;Drogiwan Cannobi&lt;/em&gt; nous apporte sa première contribution en nous présentant les tenants et aboutissants de son usine Rube-Goldberg-esque, auto-expansive, qui répond au doux nom de JOSEF. C’est un concept super intéressant, et qui n’est pas aussi compliqué que...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°38 - FacSTIMrio</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-38/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-38</id>
    <updated>2021-06-04T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cette semaine, notre rédacteur technique interne a décidé que c’était une bonne idée d’écrire lui-même un nouvel article. Nous n’en étions pas vraiment convaincus, mais personne n’a pu l’en empêcher. Nous vous présentons donc : &lt;em&gt;Conor_&lt;/em&gt; qui nous explique la relation entre l’affinité pour Factorio et les domaines d’études “STIM”....</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°37 - Suite du cours accéléré sur les circuits logiques</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-37/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-37</id>
    <updated>2021-05-28T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;En cette 37&lt;sup&gt;ième&lt;/sup&gt; semaine de parution de Alt-F4, nous présentons notre 37&lt;sup&gt;ième&lt;/sup&gt; parution ! Quelle surprise ! À l’intérieur, notre contributeur de longue durée &lt;em&gt;pocarski&lt;/em&gt; est de retour avec des explications encore plus accessibles sur comment vous pouvez améliorer et optimiser votre base avec seulement quelques circuits logiques !&lt;/p&gt; &lt;h2...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°36 - Perspective Nauvienne : Bentham et Xisumavoid</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-36/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-36</id>
    <updated>2021-05-21T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cette semaine, nous retrouvons pour la deuxième fois la &lt;em&gt;Perspective Nauvienne&lt;/em&gt;, qui consiste à converser avec des personnalités de Factorio à propos de la Vie, de l’Univers et du Reste. Cette fois, &lt;em&gt;Bobby&lt;/em&gt; a discuté avec Bentham alias MangledPorkGaming des toutes premières années de l’existence de Factorio.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;perspective-nauvienne--bentham-et-xisumavoid-bobby&quot;&gt;Perspective Nauvienne...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°35 - Porte-moi ça, Bro !</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-35/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-35</id>
    <updated>2021-05-13T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Au beau milieu du moi de mai, d’une manière tout à fait prévisible, la parution n°35 de Alt-F4 est là pour le plaisir des yeux. Nous vous offrons une exploration scientifique par &lt;em&gt;Romner&lt;/em&gt; sur les raisons exactes qui font que l’Ingénieur de Factorio est bien plus un chad que Steve...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°34 - Comment en sommes-nous arrivés là ?</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-34/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-34</id>
    <updated>2021-05-07T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dans le numéro 34 de cette semaine, &lt;em&gt;Nanogamer7&lt;/em&gt; se lance dans une probable nouvelle série d’articles sur les origines mêmes de Factorio. Cette semaine, nous allons nous plonger dans les inspirations potentielles de ce chef-d’œuvre, avec un détour par le développement de jeux. Restez un peu et écoutez !&lt;/p&gt; &lt;h2...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°33 - Vanilla : au shaker, pas à la cuillère</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-33/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-33</id>
    <updated>2021-04-30T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dans ce délicieux numéro 33 de Alt-F4, &lt;em&gt;Villfuk02&lt;/em&gt; nous présente son mod le plus récent : “The Recipe Randomizer” ! Un effort particulier est placé pour vous montrer l’ensemble des problèmes qui doivent être surmontés pour créer un générateur de recettes aléatoires qui soit réellement correct. Après cela, &lt;em&gt;redlabel&lt;/em&gt; nous...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°32 - Opération Wireshark</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-32/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-32</id>
    <updated>2021-04-23T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenue dans le numéro 2⁵ de Alt-F4, rempli de requins. Dans ces eaux dangereuses, &lt;em&gt;The-Kool&lt;/em&gt; nous guide pour que les haut-parleurs soient utilisés à bon escient, peut-être même comme un système d’alerte aux requins, dans le dernier épisode du Coin de la complexité ! Ensuite, &lt;em&gt;Hornwitser&lt;/em&gt; se lance dans une...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°31 - Cours express sur les circuits logiques</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-31/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-31</id>
    <updated>2021-04-16T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Après une courte pause d’une semaine, Alt-F4 est de retour avec le numéro 31. &lt;em&gt;pocarski&lt;/em&gt; est de retour pour nous parler d’autres façons de construire une logique de calcul dans Factorio, cette fois en utilisant les circuits logiques. Ces derniers s’avèrent être plus simples à utiliser que vous ne le...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°30 - Perspective Nauvienne : Zisteau</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-30/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-30</id>
    <updated>2021-04-02T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;En entrant dans le royaume des nombres qui commencent par trois, la parution n°30 nous présente stringweasel avec un nouveau format pour Alt-F4 : un entretien. Il a discuté avec le fameux youtubeur Zisteau à propos de ses vues sur divers sujets liés à ce jeu.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;perspective-nauvienne--zisteau-stringweasel&quot;&gt;Perspective nauvienne :...</content>
  </entry>
  
  
</feed>