<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog/</id>
  <updated>2022-04-15T14:38:55+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°59 - r/place 2022 : un récit pixélisé</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-59/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-59</id>
    <updated>2022-04-15T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Quelques semaines après le chaos de r/place, notre historien résident &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt; a pris l’initiative de reconstituer la chronologie des faits et la manière dont la communauté Factorio a tenté de laisser son empreinte sur la toile. Des batailles ont été livrées, des alliances ont été forgées, et on s’est beaucoup...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°58 - Des mods pour votre marécage</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-58/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-58</id>
    <updated>2022-04-01T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sans raison précise, en ce vendredi particulier, &lt;em&gt;Sir Fendi&lt;/em&gt; a pris l’initiative de vous présenter quelques mods humoristiques qui ne sont sans doute pas utiles, mais qui sont amusants. Nous commencerons par des mods qui ne modifient que l’aspect visuel ou audio pour ajouter des saveurs uniques à vos expériences...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°57 - L’énergie nucléaire et vous</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-57/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-57</id>
    <updated>2022-03-04T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Une autre semaine, un autre Alt-F4… ? J’imagine qu’on a été absent pendant un long moment. C’est totalement parce qu’on ne voulait pas voler la vedette au &lt;a href=&quot;https://factorio.com/blog/&quot;&gt;FFF&lt;/a&gt;, qui est de retour cette année ! Mais bref, cessons d’être distrait et concentrons-nous sur l’excellent papier que nous &lt;em&gt;avons&lt;/em&gt; cette...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°56 - Les premiers jours de Factorio</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-56/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-56</id>
    <updated>2021-12-31T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pour le dernier Alt-F4 de l’année, le tout dernier jour de l’année, nous avons voulu revenir sur les &lt;em&gt;temps anciens&lt;/em&gt; de Factorio. À l’époque où Factorio était un diamant encore brut, avec un potentiel certain, mais aussi des problèmes concrets et des inconvénients. Nous avons interrogé plusieurs membres de la...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°55 - Les ruelles sombres du modding</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-55/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-55</id>
    <updated>2021-12-17T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pour le numéro 55 d’Alt-F4, &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt; a préparé une friandise très spéciale pour tout le monde, en demandant à différents moddeurs de parler des bidouillages les plus secrets et les plus sombres qu’ils ont inventés pour faire fonctionner leurs mods. MagmaMcFry, raiguard, Deadlock989, Anachrony, PFQNiet et Earendel, ils ont tous...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #54 - Story Missions : l’Histoire</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-54/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-54</id>
    <updated>2021-12-10T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pour le premier numéro du dernier mois de l’année, le nouveau contributeur &lt;em&gt;GreenFlag&lt;/em&gt; présente son premier grand projet de modding. Il vise à ajouter au jeu une véritable campagne de style RTS, dans l’esprit des niveaux tutoriels du jeu. C’est un projet assez complexe, mais très amusant !&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;story-missions--lhistoire-greenflag&quot;&gt;&lt;a...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°53 - La paresse et l’automatisation</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-53/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-53</id>
    <updated>2021-11-26T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;En exclusivité pour la parution n°53 de Alt-F4, le grand-maître &lt;em&gt;Therenas&lt;/em&gt; lui-même revient nous honorer avec un nouvel article. Suite à ces &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-1/&quot;&gt;précédents&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-17/&quot;&gt;chefs-d’œuvre&lt;/a&gt; qui parlent principalement de ses propres mods, voici quelques élucubrations à ce sujet. Ces mots explorent le sujet de la prise automatique de captures...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°52 - Évaluation de Fluidic Power</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-52/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-52</id>
    <updated>2021-11-12T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pour le numéro 52, &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt; revient avec la deuxième partie du &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-51/#le-projet-fluidic-power-stringweasel&quot;&gt;Projet Fluidic Power&lt;/a&gt; où il se penche sur les conséquences plutôt surprenantes de sa création sur les performances du jeu. Si vous avez aimé l’article de la semaine dernière, vous aimerez celui de cette semaine-ci. Quelle surprise !&lt;/p&gt;...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°51 - L'expérience Fluidic Power</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-51/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-51</id>
    <updated>2021-11-05T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pour la parution n°51 de Alt-F4, notre ancien contributeur et éditeur extraordinaire &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt; nous régale avec la plongée dans l’histoire des mods qui tentent de rendre le réseau électrique de Factorio plus réaliste. Chacun d’entre eux a des avantages et des inconvénients, et c’est pourquoi il nous présente sa propre...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°50 - Les Curiosités du Silo à Fusée</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-50/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-50</id>
    <updated>2021-10-29T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cette semaine, avec notre 50&lt;sup&gt;e&lt;/sup&gt; parution, c’est l’anniversaire d’or de Alt-F4. Pas de fête spéciale, on a l’impression d’en faire suffisamment souvent. À la place, &lt;em&gt;garr890354839&lt;/em&gt; fait sa première contribution en nous présentant des étrangetés et quelques maths qui entourent le silo à fusée. Puis, &lt;em&gt;everLord&lt;/em&gt; introduit un nouvel événement...</content>
  </entry>
  
  
</feed>
