<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/fr/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog</id>
  <updated>2021-04-23T10:10:52+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°32 - Opération Wireshark</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-32/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-32</id>
    <updated>2021-04-23T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenue dans le numéro 2⁵ de Alt-F4, rempli de requins. Dans ces eaux dangereuses, &lt;em&gt;The-Kool&lt;/em&gt; nous guide pour que les haut-parleurs soient utilisés à bon escient, peut-être même comme un système d’alerte aux requins, dans le dernier épisode du Coin de la complexité ! Ensuite, &lt;em&gt;Hornwitser&lt;/em&gt; se lance dans une...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°31 - Cours express sur les circuits logiques</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-31/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-31</id>
    <updated>2021-04-16T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Après une courte pause d’une semaine, Alt-F4 est de retour avec le numéro 31. &lt;em&gt;pocarski&lt;/em&gt; est de retour pour nous parler d’autres façons de construire une logique de calcul dans Factorio, cette fois en utilisant les circuits logiques. Ces derniers s’avèrent être plus simples à utiliser que vous ne le...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°30 - Perspective Nauvienne : Zisteau</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-30/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-30</id>
    <updated>2021-04-02T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;En entrant dans le royaume des nombres qui commencent par trois, la parution n°30 nous présente stringweasel avec un nouveau format pour Alt-F4 : un entretien. Il a discuté avec le fameux youtubeur Zisteau à propos de ses vues sur divers sujets liés à ce jeu.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;perspective-nauvienne--zisteau-stringweasel&quot;&gt;Perspective nauvienne :...</content>
  </entry>
  
  
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°29 - Des diffuseurs, mais pas de convoyeurs</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-29/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-29</id>
    <updated>2021-03-26T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cette semaine, pour le numéro 29, nous avons à nouveau deux thèmes présentés ! Tout d’abord, TheKool, qui ne peut s’empêcher de parler de modules, termine sa saga &lt;em&gt;Le coin de la complexité&lt;/em&gt;, en parlant des diffuseurs et de leur utilité. Ensuite, oof2win2 revient pour présenter son mod &lt;em&gt;No Belts&lt;/em&gt;,...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°28 - FOR</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-28/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-28</id>
    <updated>2021-03-19T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;En cette belle semaine de mars, Ph.X, dont c’est la première contribution, nous parle de son système très compartimenté pour l’aménagement d’une base, à l’aide d’unités isolées reliées par un réseau de trains logistiques. S’inspirant du développement de logiciels et de ses leçons de programmation, Ph.X utilise les concepts de...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°27 - Concevoir l’inutile</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-27/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-27</id>
    <updated>2021-03-12T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cette semaine, Pocarski poursuit sa descente dans la folie des convoyeurs en s’intéressant aux équilibreurs universels. Le résultat est aussi délirant qu’inutile, alors vous pensez bien qu’on va se régaler !&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;un-8-8-universel--parfaitement-équilibré-comme-toutes-choses-devraient-lêtre-pocarski&quot;&gt;Un 8-8 universel : Parfaitement équilibré, comme toutes choses devraient l’être &lt;author&gt;pocarski&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-23/#linformatique-par-convoyeurs-premi%C3%A8re-partie--des-maths-pas-si-rapides-pocarski&quot;&gt;Récemment&lt;/a&gt;, j’ai fabriqué un tas...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°26 - Mettre du multi dans le jeu</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-26/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-26</id>
    <updated>2021-03-05T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dans ce numéro 26 de Alt-F4 (déjà une demi-année de parutions !), oof2win2 aborde le mode multijoueur de Factorio et explique certains des rouages techniques cachés. Si vous vous êtes déjà demandé ce qu’est une désynchronisation ou comment le jeu parvient à gérer des centaines de joueurs et plusieurs milliers...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°25 - Efficacité, Efficacité, Efficacité !</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-25/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-25</id>
    <updated>2021-02-26T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dans ce 25&lt;sup&gt;ième&lt;/sup&gt; numéro de Alt-F4, TheKool revient pour le troisième et dernier volet de sa série sur les modules. Dans cet article, il présente les modules d’efficacité en parlant de la théorie et en présentant une expérience pratique !&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;le-coin-de-la-complexité--les-modules-defficacité-the-kool&quot;&gt;Le coin de la complexité : Les modules d’efficacité...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°24 - Créer des mémoires</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-24/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-24</id>
    <updated>2021-02-19T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cette semaine, nous continuons l’article de pocarski de la semaine dernière qui n’est rien de moins que la possibilité de créer un ordinateur dans Factorio en utilisant seulement des convoyeurs. Cette fois, nous tentons de vous montrer comment se rappeler de choses. Jetons-y un oeil.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;linformatique-par-convoyeurs-deuxième-partie--noubliez-jamais-pocarski&quot;&gt;L’informatique par convoyeurs, Deuxième...</content>
  </entry>
  
  
</feed>