<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/fr/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog</id>
  <updated>2021-03-12T14:11:04+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°27 - Concevoir l’inutile</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-27/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-27</id>
    <updated>2021-03-12T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cette semaine, Pocarski poursuit sa descente dans la folie des convoyeurs en s’intéressant aux équilibreurs universels. Le résultat est aussi délirant qu’inutile, alors vous pensez bien qu’on va se régaler !&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;un-8-8-universel--parfaitement-équilibré-comme-toutes-choses-devraient-lêtre-pocarski&quot;&gt;Un 8-8 universel : Parfaitement équilibré, comme toutes choses devraient l’être &lt;author&gt;pocarski&lt;/author&gt;&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-23/#linformatique-par-convoyeurs-premi%C3%A8re-partie--des-maths-pas-si-rapides-pocarski&quot;&gt;Récemment&lt;/a&gt;, j’ai fabriqué un tas...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°26 - Mettre du multi dans le jeu</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-26/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-26</id>
    <updated>2021-03-05T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dans ce numéro 26 de Alt-F4 (déjà une demi-année de parutions !), oof2win2 aborde le mode multijoueur de Factorio et explique certains des rouages techniques cachés. Si vous vous êtes déjà demandé ce qu’est une désynchronisation ou comment le jeu parvient à gérer des centaines de joueurs et plusieurs milliers...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°25 - Efficacité, Efficacité, Efficacité !</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-25/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-25</id>
    <updated>2021-02-26T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dans ce 25&lt;sup&gt;ième&lt;/sup&gt; numéro de Alt-F4, TheKool revient pour le troisième et dernier volet de sa série sur les modules. Dans cet article, il présente les modules d’efficacité en parlant de la théorie et en présentant une expérience pratique !&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;le-coin-de-la-complexité--les-modules-defficacité-the-kool&quot;&gt;Le coin de la complexité : Les modules d’efficacité...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°24 - Créer des mémoires</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-24/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-24</id>
    <updated>2021-02-19T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cette semaine, nous continuons l’article de pocarski de la semaine dernière qui n’est rien de moins que la possibilité de créer un ordinateur dans Factorio en utilisant seulement des convoyeurs. Cette fois, nous tentons de vous montrer comment se rappeler de choses. Jetons-y un oeil.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;linformatique-par-convoyeurs-deuxième-partie--noubliez-jamais-pocarski&quot;&gt;L’informatique par convoyeurs, Deuxième...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°23 - Spaghetti en folie</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-23/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-23</id>
    <updated>2021-02-12T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Après une interruption de deux semaines en raison de quelques FFF tout juste sortis de presse, nous revenons cette semaine avec deux articles sur les convoyeurs. Dans le premier, Recon419A explore un concept intéressant dans lequel les convoyeurs livrent des objets en flux tendu. Ensuite, les choses deviennent vraiment dingues...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°22 - Les plans, ça craint !</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-22/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-22</id>
    <updated>2021-01-22T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pour cette 22ème parution de Alt-F4, &lt;em&gt;Conor_&lt;/em&gt; a voulu partager avec nous ses idées plutôt tranchées sur les plans, et pourquoi ils peuvent vous priver de prendre du plaisir à jouer à Factorio. Nous vous assurons qu’il sera ravi d’avoir vos retours à ce sujet, n’hésitez pas à partager cela...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°21 - L'honneur suprême pour un mod</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-21/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-21</id>
    <updated>2021-01-15T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cette semaine, nous sommes de retour sur un programme régulier, avec un nouvel épisode de notre série favorite : les archives de Nauvis ! &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt; réouvre encore une fois ses livres d’histoires pour regarder quelques vieux mods, et comment ils ont éventuellement été intégrés au jeu de base. À la...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°20 - Rétrospective 2 : Le retour</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-20/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-20</id>
    <updated>2021-01-08T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Complétant les cinq premiers mois d’articles en continu, le numéro 20 de Alt-F4 vous apporte la deuxième partie de notre rétrospective et de ce qu’il se passe en coulisses. &lt;em&gt;Nanogamer7&lt;/em&gt; nous emmène sur les traces de comment le processus de traduction a commencé, et quelques-uns des problèmes rencontrés. Mais avant,...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°19 - Rétrospective</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-19/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-19</id>
    <updated>2021-01-01T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cette semaine, en cette nouvelle année, nous avons voulu revenir sur le projet que Therenas a lancé il y a quatre mois et demi pour combler le vide que l’absence des FFF a laissé en nos cœurs. Nous avons interrogé les personnes impliquées dans le projet sur leur spécialité, en...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°18 - En route vers Clusterio 2.0</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-18/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-18</id>
    <updated>2020-12-18T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Alors que l’année touche à sa fin, nous avons choisi cette semaine, pour le 18ème numéro de Alt-F4, deux sujets liés à des mods. Premièrement, &lt;em&gt;Hornwitser&lt;/em&gt; nous donne un aperçu du long processus de développement de Clusterio 2.0 et des défis qu’il pose. Ensuite, &lt;em&gt;DedlySpyder&lt;/em&gt; parle de son travail de...</content>
  </entry>
  
  
</feed>