<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog/</id>
  <updated>2021-12-17T11:18:21+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°55 - Les ruelles sombres du modding</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-55/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-55</id>
    <updated>2021-12-17T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pour le numéro 55 d’Alt-F4, &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt; a préparé une friandise très spéciale pour tout le monde, en demandant à différents moddeurs de parler des bidouillages les plus secrets et les plus sombres qu’ils ont inventés pour faire fonctionner leurs mods. MagmaMcFry, raiguard, Deadlock989, Anachrony, PFQNiet et Earendel, ils ont tous...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #54 - Story Missions : l’Histoire</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-54/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-54</id>
    <updated>2021-12-10T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pour le premier numéro du dernier mois de l’année, le nouveau contributeur &lt;em&gt;GreenFlag&lt;/em&gt; présente son premier grand projet de modding. Il vise à ajouter au jeu une véritable campagne de style RTS, dans l’esprit des niveaux tutoriels du jeu. C’est un projet assez complexe, mais très amusant !&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;story-missions--lhistoire-greenflag&quot;&gt;&lt;a...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°53 - La paresse et l’automatisation</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-53/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-53</id>
    <updated>2021-11-26T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;En exclusivité pour la parution n°53 de Alt-F4, le grand-maître &lt;em&gt;Therenas&lt;/em&gt; lui-même revient nous honorer avec un nouvel article. Suite à ces &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-1/&quot;&gt;précédents&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-17/&quot;&gt;chefs-d’œuvre&lt;/a&gt; qui parlent principalement de ses propres mods, voici quelques élucubrations à ce sujet. Ces mots explorent le sujet de la prise automatique de captures...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°52 - Évaluation de Fluidic Power</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-52/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-52</id>
    <updated>2021-11-12T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pour le numéro 52, &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt; revient avec la deuxième partie du &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-51/#le-projet-fluidic-power-stringweasel&quot;&gt;Projet Fluidic Power&lt;/a&gt; où il se penche sur les conséquences plutôt surprenantes de sa création sur les performances du jeu. Si vous avez aimé l’article de la semaine dernière, vous aimerez celui de cette semaine-ci. Quelle surprise !&lt;/p&gt;...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°51 - L'expérience Fluidic Power</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-51/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-51</id>
    <updated>2021-11-05T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pour la parution n°51 de Alt-F4, notre ancien contributeur et éditeur extraordinaire &lt;em&gt;stringweasel&lt;/em&gt; nous régale avec la plongée dans l’histoire des mods qui tentent de rendre le réseau électrique de Factorio plus réaliste. Chacun d’entre eux a des avantages et des inconvénients, et c’est pourquoi il nous présente sa propre...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°50 - Les Curiosités du Silo à Fusée</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-50/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-50</id>
    <updated>2021-10-29T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cette semaine, avec notre 50&lt;sup&gt;e&lt;/sup&gt; parution, c’est l’anniversaire d’or de Alt-F4. Pas de fête spéciale, on a l’impression d’en faire suffisamment souvent. À la place, &lt;em&gt;garr890354839&lt;/em&gt; fait sa première contribution en nous présentant des étrangetés et quelques maths qui entourent le silo à fusée. Puis, &lt;em&gt;everLord&lt;/em&gt; introduit un nouvel événement...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°49 - Fête du lancement de Dyworld </title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-49/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-49</id>
    <updated>2021-10-15T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Après une pause inattendue de deux semaines (rejoignez notre &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/discord&quot;&gt;Discord&lt;/a&gt; pour nous proposer vos articles les plus étonnants &lt;em&gt;petit clin d’œil&lt;/em&gt;), Alt-F4 est de retour avec le numéro 49 ! En fait, il y a même deux retours cette semaine, puisque &lt;em&gt;Dysoch&lt;/em&gt; est de nouveau venu nous parler de...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°48 - Tests unitaires automatiques pour Angel</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-48/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-48</id>
    <updated>2021-09-24T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Après une longue pause, un ancien contrinuteur du nom de &lt;em&gt;Lovely_Santa&lt;/em&gt; est de retour à la tâche ! La dernière fois que nous avions entendu parler de notre héros, c’était avec notre &lt;a href=&quot;https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-2/&quot;&gt;parution n°2&lt;/a&gt; où il expérimentait les possibilités de modding du nouveau (en ce temps là) spidertron. Cette...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°47 - Optimiser la solution</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-47/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-47</id>
    <updated>2021-09-17T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Après trois semaines de coupure, Alt-F4 est de retour, plus motivé que jamais ! On commence par un gros boom avec &lt;em&gt;ilbJanissary&lt;/em&gt; qui nous emmène dans les profondeurs des méthodes de calculs qui se cachent derrière &lt;a href=&quot;https://factoriolab.github.io&quot;&gt;FactorioLab&lt;/a&gt;, là où se trouve sa magie. Cela peut sembler complexe à première...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 n°46 - 1 an déjà !</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/fr/ALTF4-46/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-46</id>
    <updated>2021-08-20T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Oh man ! Cela fait vraiment un an que j’ai commencé ce projet. Je n’arrive pas à croire que cela fait déjà un an, et je n’arrive pas non plus à croire que le projet a duré une année entière. Au début, il s’agissait juste d’une idée stupide que je...</content>
  </entry>
  
  
</feed>
