<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Alternative Friday Factorio Fan Facts</title>
  <link href="https://alt-f4.blog/ru/atom.xml" rel="self" />
  <id>https://alt-f4.blog</id>
  <updated>2020-09-25T12:31:54+00:00</updated>
  <author>
    <name>Therenas</name>
    <uri>https://alt-f4.blog/about</uri>
    <email>AlternativeFridayFacts@gmail.com</email>
  </author>
  
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #6 — Purple Goop</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/ru/ALTF4-6/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-6</id>
    <updated>2020-09-25T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hello and welcome to the sixth issue of the community-driven weekly blog by the name Alt-F4! This week, you can read about the insanity that is &lt;em&gt;arrow in my gluteus maxiums&lt;/em&gt;’s raycasting engine constructed with vanilla Factorio, while stringweasel gives us a history lesson on how biters used to take...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #5 — Improving on Perfection</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/ru/ALTF4-5/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-5</id>
    <updated>2020-09-18T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Welcome to the fifth issue of Alt-F4, and we’re still picking up steam! Many contributors, translators and techies are being busy bees helping to further the project, which is just great. If you want to join in the fun check out the Contributing section at the end of this issue....</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #4 - Designing Blueprints</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/ru/ALTF4-4/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-4</id>
    <updated>2020-09-11T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Добро пожаловать в четвёртое издание Alt-F4, заканчивающее наш первый месяц! На этой неделе, gamebuster800 описывает свой процесс создания чертежей, Landmine752 делится любимым фан-артом, и Romner показывает свой мод Realistic Fusion Power (в первой из двух частей).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ещё Alt-F4 теперь доступен на пяти языках (английский, русский, украинский, итальянский и французский) благодаря...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #3 - Tronparty</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/ru/ALTF4-3/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-3</id>
    <updated>2020-09-04T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Добро пожаловать в третье издание Alt-F4. На этих выходных будет попытка побить рекорд амого большого числа игроков на одном сервере Factorio; читайте дальше о том, как присоединиться. Ещё здесь есть прямой репортаж о вечеринке Big Community Games, о которой стоило бы рассказать на прошлой неделе. Полностью виноват Therenas. И наконец,...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #2 - SPIDERTRON!!!</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/ru/ALTF4-2/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-2</id>
    <updated>2020-08-28T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Welcome to the second issue of Alt-F4, the community-driven follow-on to the &lt;a href=&quot;https://factorio.com/blog/&quot;&gt;Factorio Friday Facts&lt;/a&gt;. And man, am I always pleasently surprised by the community. Within hours of publishing the first issue, the &lt;a href=&quot;https://discord.gg/AsXAwyV&quot;&gt;Discord&lt;/a&gt; was filled with enthusiastic people that were willing to help at all stages of...</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Alt-F4 #1 - Нам Нужен Ты!</title>
    <link href="https://alt-f4.blog/ru/ALTF4-1/" />
    <id>https://alt-f4.blog/ALTF4-1</id>
    <updated>2020-08-21T00:00:00+00:00</updated>
    <content type="html">&lt;p&gt;Добро пожаловать в самое первое издание ‘Альтернативных Пятничных Фактов Factorio от Фанатов’ (так же известных как Alt-F4), общественное продолжение заслуженным &lt;a href=&quot;https://factorio.com/blog/&quot;&gt;Factorio Friday Facts&lt;/a&gt;. Наша цель - заполнить дыру, которую прекращение FFF оставило в наших сердцах. Чтобы заполнять дырищу в календарях каждую пятницу, мы собираемся предоставлять разнообразие контента, созданного сообществом....</content>
  </entry>
  
  
</feed>